var baike002=[
    {
        "question": "歇后语“小葱拌豆腐”的下句是什么",
        "answer": "一清二白"
    },
    {
        "question": "歇后语“骑驴看唱本”的下句是什么",
        "answer": "走着瞧"
    },
    {
        "question": "小蝌蚪是哪种两栖动物的幼虫",
        "answer": "青蛙"
    },
    {
        "question": "虾类依靠什么器官呼吸",
        "answer": "腮"
    },
    {
        "question": "“等到风景都看透，也许你会陪我看细水长流”出自王菲的哪首歌",
        "answer": "红豆"
    },
    {
        "question": "“你伤害了我还一笑而过”是出自哪位内地歌坛大姐大的经典之作",
        "answer": "那英"
    },
    {
        "question": "在金庸小说中，哪位女侠的女儿郭襄创立了峨眉派",
        "answer": "黄蓉"
    },
    {
        "question": "“张怡宁郭跃王励勤”是哪个体育项目的世界名将",
        "answer": "乒乓球"
    },
    {
        "question": "成语“一个愿打一个愿挨”描述的是三十六计中的那一计",
        "answer": "苦肉计"
    },
    {
        "question": "成语“乐不思蜀”最初是指三国时期的谁不思复国",
        "answer": "刘禅"
    },
    {
        "question": "“北大仓”是指我国哪个省",
        "answer": "黑龙江"
    },
    {
        "question": "进化论的奠基人，物种起源的作者是谁",
        "answer": "达尔文"
    },
    {
        "question": "哪位科学家曾在比萨斜塔上做过自由落体运动的试验",
        "answer": "伽利略"
    },
    {
        "question": "在日常烹饪中，一般会用哪种调味品来腌制食物",
        "answer": "盐"
    },
    {
        "question": "将哪种调味料加热蒸熏可以有效杀灭流感病毒",
        "answer": "醋"
    },
    {
        "question": "提出万有引力定律的科学家牛顿是哪国人",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "拥有电灯留声机和改良电话机等众多发明专利的美国著名科学家是谁",
        "answer": "爱迪生"
    },
    {
        "question": "世界七大奇迹之一的空中花园是古代哪个国家的",
        "answer": "巴比伦"
    },
    {
        "question": "有千岛之国美誉的是哪个亚洲国家",
        "answer": "印度尼西亚"
    },
    {
        "question": "“我自横刀向天笑，去留肝胆两昆仑”是近代哪位著名人士的豪言",
        "answer": "谭嗣同"
    },
    {
        "question": "“鹅鹅鹅，曲项向天歌，白毛浮绿水，红掌拨清波”是出自哪位诗人之手",
        "answer": "骆宾王"
    },
    {
        "question": "传统婚礼中，人们习惯吧新人完婚的新房称之为什么",
        "answer": "洞房"
    },
    {
        "question": "在《奋斗》中饰演杨晓芸，近期被男友贾乃亮求婚成功的女明星是谁",
        "answer": "李小璐"
    },
    {
        "question": "西班牙国家足球队中有“指环王”之称的著名球星是谁",
        "answer": "劳尔"
    },
    {
        "question": "轮孔令杭PK刘鸿昕"
    },
    {
        "question": "美国宪法规定每届美国总统的任期是几年",
        "answer": "4年"
    },
    {
        "question": "2012年底前，哪个姓的游客能免费游览因老子而得名的河南洛阳老君山",
        "answer": "李"
    },
    {
        "question": "三国时期“身高八尺，姿颜雄伟”字子龙的蜀汉名将又叫什么名字",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "三国时期，吴国的哪位名将娶了美女小乔",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "缩写为“L.A”的是美国那座著名城市",
        "answer": "洛杉矶"
    },
    {
        "question": "我们通常所说的“华府”是美国哪座著名城市",
        "answer": "华盛顿"
    },
    {
        "question": "足球比赛中，本方球员误打误撞，将球送进自家大门被称作什么球",
        "answer": "乌龙球"
    },
    {
        "question": "夺得NBA年度总冠军的成员每人都可以获得一枚什么",
        "answer": "戒指"
    },
    {
        "question": "著名的泰晤士桥在哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "克里姆林宫是哪个国家的标志性建筑物",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "我们通常所说的“五官”是指口舌还有哪三个部位",
        "answer": "眼耳鼻"
    },
    {
        "question": "上海座机区号加上电话号码一共是多少位",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "《名侦探柯南》中，柯南的原名是什么",
        "answer": "工藤新一"
    },
    {
        "question": "动画片《喜羊羊与灰太狼》中，羊村最健壮最鲁莽的一只羊叫什么",
        "answer": "沸羊羊"
    },
    {
        "question": "周杰伦第一部自编自导自演的电影叫什么",
        "answer": "不能说的秘密"
    },
    {
        "question": "韩国电视剧《城市猎人》中的男主角的扮演者是哪位韩国明星",
        "answer": "李敏镐"
    },
    {
        "question": "著名儿童文学作家葛冰的卡通书中，有一本叫《蓝皮鼠和XX》",
        "answer": "大脸猫"
    },
    {
        "question": "“大手牵小手，走路不怕滑...”是动画片《大头儿子和XX》的插曲",
        "answer": "小头爸爸"
    },
    {
        "question": "通常指背地里向老师汇报同学的缺点的叫打什么",
        "answer": "打小报告"
    },
    {
        "question": "通常把利用某种职权打击报复，置人于困境的行为称为给人穿什么鞋",
        "answer": "穿小鞋"
    },
    {
        "question": "我们常用“梁上君子”这个词来称呼什么身份的人",
        "answer": "小偷"
    },
    {
        "question": "俗话说，没有什么工具就别揽瓷器活",
        "answer": "金刚钻"
    },
    {
        "question": "有清洁皮肤和治疗疾病作用的桑拿浴发源于欧洲哪个国家",
        "answer": "芬兰"
    },
    {
        "question": "英文“Greatwall”指的是中国的什么建筑物",
        "answer": "长城"
    },
    {
        "question": "英文“china”当C大写是指中国，小写时指什么",
        "answer": "瓷器"
    },
    {
        "question": "1907年起，开始以粉色的什么花作为母亲节的象征",
        "answer": "康乃馨"
    },
    {
        "question": "成语中把什么花短暂开放代指美好的事物出现的时间很短",
        "answer": "昙花"
    },
    {
        "question": "我们通常比喻表面上骂这个人，实际上骂另一个人叫指着桑树数落什么树",
        "answer": "槐树"
    },
    {
        "question": "相传秦朝赵高势力强大，在秦二世面前硬指着一头鹿说它是什么动物",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "美剧《成长的烦恼》中一家之主杰森西佛的职业是什么",
        "answer": "医生"
    },
    {
        "question": "美剧《生活大爆炸》中，有强迫症和洁癖，智商高达187的天才物理学教叫什么名字",
        "answer": "谢尔顿"
    },
    {
        "question": "世界上人口最少的国家是",
        "answer": "梵蒂冈"
    },
    {
        "question": "俗话说“吃一堑”的下一句是",
        "answer": "长一智"
    },
    {
        "question": "俗话说“有则改之”的下一句是",
        "answer": "无则加勉"
    },
    {
        "question": "今年的5月6号月球距离地球较近的距离的状态，民间称它为什么月亮",
        "answer": "超级月亮"
    },
    {
        "question": "今年三月，在江苏盐城海域发生了四头什么种类动物搁浅死亡事件",
        "answer": "鲸鱼"
    },
    {
        "question": "鲁迅曾说“我哪里是天才，我只是把别人喝什么的功夫都用在了工作上了”",
        "answer": "喝咖啡"
    },
    {
        "question": "“除四害，讲卫生”，“四害”除了老鼠蚊子苍蝇还有什么",
        "answer": "蟑螂"
    },
    {
        "question": "我国四大家鱼是青鱼鲢鱼鳙鱼和什么鱼",
        "answer": "草鱼"
    },
    {
        "question": "《孙子兵法》36计的第一计是什么",
        "answer": "瞒天过海"
    },
    {
        "question": "比喻想要隐瞒掩饰，结果反而暴露是说此地无银多少两",
        "answer": "三百"
    },
    {
        "question": "我们常说新官上任要烧几把火",
        "answer": "三把火"
    },
    {
        "question": "人们常用什么鸟类代表和平",
        "answer": "鸽子"
    },
    {
        "question": "我们用三只脚的什么动物来形容那些技艺上略知皮毛而不甚精通的人",
        "answer": "猫"
    },
    {
        "question": "“己所不欲”，下一句",
        "answer": "勿施于人"
    },
    {
        "question": "“谈笑有鸿儒”下一句",
        "answer": "往来无白丁"
    },
    {
        "question": "在高中教科书化学元素表上，氧是排在第几位",
        "answer": "第八位"
    },
    {
        "question": "一般泡沫灭火法的灭火原理是隔绝什么气体",
        "answer": "氧气"
    },
    {
        "question": "动画片《猫和老鼠》中的猫叫什么名字",
        "answer": "汤姆"
    },
    {
        "question": "在影片《功夫熊猫1》中阿宝所谓的爸爸是只什么动物",
        "answer": "鸭子"
    },
    {
        "question": "生活中在电视遥控器中使用的柱形干电池的电压是多少伏",
        "answer": "15伏"
    },
    {
        "question": "日常使用的电池上标有“AA”的是几号电池",
        "answer": "5号"
    },
    {
        "question": "白雪公主爱丽丝小熊维尼是哪家电影公司的动画片人物",
        "answer": "迪士尼"
    },
    {
        "question": "《史莱克》《功夫熊猫》是哪家电影公司的经典动画",
        "answer": "梦工厂"
    },
    {
        "question": "网络流行语中，“喵星人“是指会卖萌的什么动物",
        "answer": "猫"
    },
    {
        "question": "网络流行语中，“汪星人”是指会卖萌的什么动物",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "清朝后宫中，六宫粉黛无颜色的六宫之首是什么身份",
        "answer": "皇后"
    },
    {
        "question": "影视戏曲旧小说中，后妃皇子失宠后，被打入的宫统称什么宫",
        "answer": "冷宫"
    },
    {
        "question": "人气歌手梁静茹来自哪个东南亚国家",
        "answer": "马来西亚"
    },
    {
        "question": "当今欧美乐坛王子贾斯汀·比伯出生在哪个国家",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "上海证券交易所股票交易所大厅的交易员会穿什么颜色的马甲",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "水兵穿的海魂衫是由白色和那种颜色相间组成的",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "我们俗称陪着一对情侣去逛街吃饭等叫充当什么生活用品",
        "answer": "电灯泡"
    },
    {
        "question": "源于日语的马杀鸡的意思是",
        "answer": "按摩"
    },
    {
        "question": "于今年5月5日结婚的又一位SHE成员是谁",
        "answer": "Ella"
    },
    {
        "question": "最近，哪位新加坡天后歌手在微博上自曝怀孕喜事",
        "answer": "孙燕姿"
    },
    {
        "question": "世界上最早诞生的通讯社哈瓦斯社在哪个国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "合众国际社是哪个国家的通讯社",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "我们通常将睡眠中自行下床行动，而后再回床继续睡眠的怪异现象叫什么",
        "answer": "梦游"
    },
    {
        "question": "按一定间距排列，碰倒第一枚骨牌，其余会连锁反应依次倒下的游戏叫",
        "answer": "多米诺"
    },
    {
        "question": "金庸小说中，四位公认的武学大师是东邪西毒和什么",
        "answer": "南帝北丐"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中灭绝师太是哪个门派的掌门人",
        "answer": "峨眉"
    },
    {
        "question": "被誉为“新儒林外史”的讽刺小说《围城》是哪位作家的作品",
        "answer": "钱钟书"
    },
    {
        "question": "白落梅写的《你若安好便是晴天》说的是徐志摩爱慕的哪位“才女”的传奇一生",
        "answer": "林徽因"
    },
    {
        "question": "我们通常用哪两个英文字母表示数码摄像机",
        "answer": "DV"
    },
    {
        "question": "用于数码相机上的安全存储卡是用哪两个英文字母表示",
        "answer": "SD卡"
    },
    {
        "question": "“桃花坞里桃花庵，桃花庵下桃花仙”描写的是哪位江南四大才子之一的生活",
        "answer": "唐伯虎"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中张无忌的妻子叫什么名字",
        "answer": "赵敏"
    },
    {
        "question": "卜学亮的《子曰》中“孔子的中心思想是个什么字”",
        "answer": "仁"
    },
    {
        "question": "商店中碰到这样的符号“￥”，表示要用什么币种付款",
        "answer": "人民币"
    },
    {
        "question": "商店中碰到这样的符号“$”，表示要用什么币种付款",
        "answer": "美元"
    },
    {
        "question": "高胜美演唱的《千年等一回》是哪部经典电视剧主题曲",
        "answer": "新白娘子传奇"
    },
    {
        "question": "刘欢演唱的《好汉歌》是哪部电视剧的主题曲",
        "answer": "水浒传"
    },
    {
        "question": "对跌打损伤创伤出血有很好疗效的云南著名中成药叫什么",
        "answer": "云南白药"
    },
    {
        "question": "给小朋友种牛痘是为了预防什么病",
        "answer": "天花"
    },
    {
        "question": "电影《唐山大地震》和《非诚勿扰》的导演是谁",
        "answer": "冯小刚"
    },
    {
        "question": "电视剧《天龙八部》中，虚竹自幼在哪个门派学习武功",
        "answer": "少林"
    },
    {
        "question": "《有的人》是哪一位当代诗人为纪念鲁迅逝世十三周年而写的一首抒情诗",
        "answer": "臧克家"
    },
    {
        "question": "古代衙门或者大宅门口，都会摆放一对石头做的什么动物以镇宅",
        "answer": "狮子"
    },
    {
        "question": "我们常用含有那个器官的词来形容某个行业的创始人",
        "answer": "鼻祖"
    },
    {
        "question": "我们常常把说话不算数或者没有遵守诺言的情况叫做被放了什么",
        "answer": "鸽子"
    },
    {
        "question": "我们经常用那种植物来形容一个人有很多人喜欢，非常走运",
        "answer": "桃花运"
    },
    {
        "question": "十二地支相对应十二生肖，丑对应的是什么生肖",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "question": "十二地支相对应十二生肖，亥对应的是什么生肖",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "朱重八是哪位皇帝的本名",
        "answer": "朱元璋"
    },
    {
        "question": "嬴政是哪位皇帝的名字",
        "answer": "秦始皇"
    },
    {
        "question": "歌曲《知心爱人》是歌坛夫妻任静和谁的经典曲目",
        "answer": "付笛生"
    },
    {
        "question": "代表作《一无所有》《新长征路上的摇滚》的摇滚歌手是谁",
        "answer": "崔健"
    },
    {
        "question": "古人常以哪两种乐器比喻夫妻关系",
        "answer": "琴瑟"
    },
    {
        "question": "“杏林春满”和“誉满杏林”，“杏林”是称颂哪种职业的人",
        "answer": "医生"
    },
    {
        "question": "《光辉岁月》是beyond乐队先给南非首位黑人总统的歌曲，请问这位总统叫什么名字",
        "answer": "曼德拉"
    },
    {
        "question": "轮蒋盈PK常江"
    },
    {
        "question": "按照国际时区划分，我国领土横跨几个时区",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "按照国际时区划分，我国新疆与北京的时差有几个小时",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "相声术语中，把之前设置的悬念或铺垫好的笑料说出来叫抖什么",
        "answer": "包袱"
    },
    {
        "question": "郭德纲说相声时的经典开场白：“我是郭德纲”的前一句是",
        "answer": "床前明月光"
    },
    {
        "question": "畅销玩偶芭比娃娃是由哪国人发明的",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "“七仔”是周星驰哪部电影的卡通角色",
        "answer": "《长江七号》"
    },
    {
        "question": "奥运会田径比赛场的跑道设有多少道",
        "answer": "9"
    },
    {
        "question": "奥运会游泳比赛池中设有多少泳道",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "我们跟老人祝寿时的吉祥话：“福如东海”下一句是",
        "answer": "寿比南山"
    },
    {
        "question": "我们通常说：“只许州官放火”，下一句是什么",
        "answer": "不许百姓点灯"
    },
    {
        "question": "童话大王郑渊洁笔下的角色中，开飞机的叫舒克，开坦克的叫什么",
        "answer": "贝塔"
    },
    {
        "question": "动画片《大力水手》中大力水手的老婆叫什么名字",
        "answer": "奥丽弗"
    },
    {
        "question": "我国的旅游景区质量等级划分最高是几A级",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "在我国高校中，英语专业的大学生参加的专业等级考试最高是几级",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "女士常常吃木瓜炖哪种蛙种，可以滋润养颜",
        "answer": "雪蛤"
    },
    {
        "question": "因果仁形状像“人脑”被称为“长寿果”的是哪种坚果",
        "answer": "核桃"
    },
    {
        "question": "我们通常所说的你今天长尾巴是表示今天是你什么日子",
        "answer": "生日"
    },
    {
        "question": "我们通常说“贵庚”时，是想知道对方的什么",
        "answer": "年龄"
    },
    {
        "question": "舞剧“天鹅湖”中的舞蹈形式是什么",
        "answer": "芭蕾舞"
    },
    {
        "question": "童话《卖火柴的小女孩》是丹麦哪位作家的作品",
        "answer": "安徒生"
    },
    {
        "question": "电视剧《新西游记》中吴樾饰演的角色是谁",
        "answer": "孙悟空"
    },
    {
        "question": "电影《加勒经海盗》的男主角扮演者全名叫什么",
        "answer": "强尼戴普"
    },
    {
        "question": "香港演员利智是哪位华人功夫巨星的妻子",
        "answer": "李连杰"
    },
    {
        "question": "香港演员徐濠萦是哪位香港歌手的妻子",
        "answer": "陈奕迅"
    },
    {
        "question": "《失恋33天》中，白百合饰演的角色名叫",
        "answer": "黄小仙"
    },
    {
        "question": "《那些年我们一起追的女孩》中，男主角柯景腾的扮演者名叫",
        "answer": "柯震东"
    },
    {
        "question": "德国大众汽车的LOGO是由哪两个字母组成",
        "answer": "VW"
    },
    {
        "question": "世界上使用最广泛的语言是",
        "answer": "英语"
    },
    {
        "question": "世界上使用人数最多的语言是",
        "answer": "中文"
    },
    {
        "question": "济州岛位于哪个国家",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "鹿儿岛位于哪个国家",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "电视机的英文用哪两个字母表示",
        "answer": "TV"
    },
    {
        "question": "以电阻符号为logo的世界著名手表品牌是",
        "answer": "欧米茄"
    },
    {
        "question": "子曰：“学而时习之”下一句是",
        "answer": "?不亦说乐"
    },
    {
        "question": "子曰：“智者乐水”上一句是",
        "answer": "仁者乐山"
    },
    {
        "question": "“三过家门而不入”是我国哪一历史人物的故事",
        "answer": "大禹"
    },
    {
        "question": "神话传说中谁射下了九个太阳",
        "answer": "后羿"
    },
    {
        "question": "中国西北黄土高原上居民的古老穴居式住所叫什么",
        "answer": "窑洞"
    },
    {
        "question": "微软公司开发的著名的办公软件套装叫",
        "answer": "office"
    },
    {
        "question": "微软公司office办公软件中，分析信息并管理电子表格的软件叫什么",
        "answer": "excel"
    },
    {
        "question": "中国第二大的岛屿是哪个岛",
        "answer": "海南岛"
    },
    {
        "question": "北方人常说的馍是指哪种面食",
        "answer": "馒头"
    },
    {
        "question": "我们通常所吃的地瓜的学名叫什么",
        "answer": "红薯"
    },
    {
        "question": "“演出开始了”是80年代哪部迪士尼卡通片最经典的开场词",
        "answer": "《米老鼠与唐老鸭》"
    },
    {
        "question": "办理个人身份证须携带什么证件到户籍管理处办理",
        "answer": "户口本"
    },
    {
        "question": "出入国境和国外旅行时，须携带的个人身份合法证件叫什么",
        "answer": "护照"
    },
    {
        "question": "我们通常用哪两个英文字母表示音乐电视",
        "answer": "MV"
    },
    {
        "question": "我们一般用哪两个英文字母表示歌手发行的单曲",
        "answer": "EP"
    },
    {
        "question": "我们生活中常吃的奇异果的学名是",
        "answer": "猕猴桃"
    },
    {
        "question": "我们生活中常吃的土豆的学名叫什么",
        "answer": "马铃薯"
    },
    {
        "question": "由台北市立棒球场发建，众艺人在台北开演唱会的首选场馆叫什么",
        "answer": "小巨蛋"
    },
    {
        "question": "位于香港九龙的综合性表演场馆，也是众艺人在香港开演唱会的首选场馆叫什么",
        "answer": "红磡体育馆"
    },
    {
        "question": "香港演员谢霆锋的大儿子叫什么",
        "answer": "Lucas"
    },
    {
        "question": "香港演员谢霆锋的妹妹叫什么名字",
        "answer": "谢婷婷"
    },
    {
        "question": "在灯光照射下用兽皮刻制的人物隔着亮布演的戏称为什么",
        "answer": "皮影戏"
    },
    {
        "question": "“我一定会回来的!”是动画片《喜羊羊与灰太狼》中谁的经典台词",
        "answer": "灰太狼"
    },
    {
        "question": "亚洲第一高楼是台北的什么楼",
        "answer": "101"
    },
    {
        "question": "香港国际会展中心坐落在香港的哪个港口旁",
        "answer": "维多利亚港"
    },
    {
        "question": "在足球比赛中，对方球员在防守禁区内手球，按规则应该被判罚什么球",
        "answer": "点球"
    },
    {
        "question": "运动员为了提高成绩而违法服用的禁药统称为什么",
        "answer": "兴奋剂"
    },
    {
        "question": "在电视剧《仙剑奇侠传1》中，饰演李逍遥的男演员是谁",
        "answer": "胡歌"
    },
    {
        "question": "台湾版的《流星花园》中，饰演花泽类的男演员是谁",
        "answer": "周渝民"
    },
    {
        "question": "奥运男子体操比赛中，可以穿短裤的是自由操和什么项目",
        "answer": "跳马"
    },
    {
        "question": "联合国维和部队队员戴着什么颜色的贝雷帽",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "AK47步枪是在哪一年被定型的自动步枪",
        "answer": "1947"
    },
    {
        "question": "癞蛤蟆的学名叫什么",
        "answer": "蟾蜍"
    },
    {
        "question": "知了是哪种昆虫的俗称",
        "answer": "蝉"
    },
    {
        "question": "我国预警信号最高级别是什么颜色的预警",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "暴雨预警的最低级别是什么颜色的预警",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "海参崴是哪个欧洲国家的港口城市",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "鹿特丹是哪个欧洲国家的港口城市",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "在亚特兰大奥运会上夺得5000米长跑金牌的中国女运动员是谁",
        "answer": "王军霞"
    },
    {
        "question": "747737是美国哪家公司生产的民用飞机",
        "answer": "波音公司"
    },
    {
        "question": "飘柔舒肤佳是美国哪家日用品公司生产",
        "answer": "宝洁"
    },
    {
        "question": "“433”“352”“442”阵型是哪种运动的术语",
        "answer": "足球"
    },
    {
        "question": "“ACE”球“抢七”“鹰眼”是哪项运动的术语",
        "answer": "网球"
    },
    {
        "question": "工商管理硕士是用哪3个英文字母表示",
        "answer": "MBA"
    },
    {
        "question": "作为观察通货膨胀水平的重要指标的消费物价指数英文缩写为",
        "answer": "CPI"
    },
    {
        "question": "阿里巴巴集团主要创始人之一，现任阿里巴巴集团主席和首席执行官的企业家是",
        "answer": "马云"
    },
    {
        "question": "联想公司的开创者，现任联想集团名誉董事的企业家是",
        "answer": "柳传志"
    },
    {
        "question": "我们形容对阵两方都有不俗实力时会说“针尖对什么”",
        "answer": "麦芒"
    },
    {
        "question": "出自《孟子》中，我国古代婚姻制度讲究父母之命和什么之言",
        "answer": "媒妁"
    },
    {
        "question": "埃及金字塔旁著名的斯芬克斯雕像的身躯是哪种动物的身躯",
        "answer": "狮子"
    },
    {
        "question": "产于美洲热带地区，色彩最漂亮.体型最大的鹦鹉叫什么鹦鹉",
        "answer": "金刚鹦鹉"
    },
    {
        "question": "蜈蚣最怕的是哪种家禽",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "我国古代用龙来代表皇帝，用什么来代表皇后",
        "answer": "凤凰"
    },
    {
        "question": "我们常说在分配方面存在平均主义，干好干坏一个样叫做吃什么饭",
        "answer": "大锅饭"
    },
    {
        "question": "碳酸氢钠的水溶液，含有弱碱性，饮用可中和人体内酸碱平衡的水俗称什么水",
        "answer": "苏打水"
    },
    {
        "question": "为节约能源，实行夏令时将在原时间拨快几小时",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "我国全国统一时间被统称为什么时间",
        "answer": "北京时间"
    },
    {
        "question": "去普吉岛旅游应办理哪个国家的签证",
        "answer": "泰国"
    },
    {
        "question": "去巴厘岛旅游应办理哪个国家的签证",
        "answer": "印度尼西亚"
    },
    {
        "question": "轮王千惠PK高仁杰"
    },
    {
        "question": "甲状腺肿大主要是人体缺少哪种元素造成的",
        "answer": "碘"
    },
    {
        "question": "人体消化道中最长的器官是什么",
        "answer": "肠子"
    },
    {
        "question": "我们常用哪两个英文字母来表示两人之间的“一对一”对决",
        "answer": "PK"
    },
    {
        "question": "在拳击比赛中击倒对手时，一般会用哪两个字母来表示最终胜利",
        "answer": "KO"
    },
    {
        "question": "《壁虎漫步》《我的麦克风》《不得不爱》是哪位台湾艺人的代表作",
        "answer": "潘玮柏"
    },
    {
        "question": "曾因英文发音不准而被网友调侃成“闹大套”的著名男艺人是谁",
        "answer": "黄晓明"
    },
    {
        "question": "龙门石窟位于河南的哪个城市",
        "answer": "洛阳"
    },
    {
        "question": "我国的哪条大河的上游是世界上海拔最高的河流",
        "answer": "亚鲁藏布江"
    },
    {
        "question": "俗话说丑媳妇早晚也得见什么人",
        "answer": "公婆"
    },
    {
        "question": "哪种颜色的宝石与祖母绿钻石红宝石并称为世界最名贵的四大宝石",
        "answer": "蓝"
    },
    {
        "question": "已知的世界上最坚硬的天然物质是什么",
        "answer": "金刚石"
    },
    {
        "question": "NBA规则里罚球的球员应在多少秒内完成罚球动作",
        "answer": "10秒"
    },
    {
        "question": "标准的高尔夫球场有多少个球洞",
        "answer": "18个"
    },
    {
        "question": "哪位台湾女歌手被称为“甜蜜教主”，演唱过《睫毛弯弯》《第一次爱的人》",
        "answer": "王心凌"
    },
    {
        "question": "我们常用对什么动物弹琴来比喻对不懂道理的人讲道理白费唇舌",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "question": "比喻触犯有权有势的人，我们通常会说在什么头上动土",
        "answer": "太岁"
    },
    {
        "question": "我国行业性节日除了护士节建军节记者节，还有什么节",
        "answer": "教师节"
    },
    {
        "question": "按国家规定，多少周岁到28岁的青年在5月4日这天可以享受半天的休假",
        "answer": "14岁"
    },
    {
        "question": "有情歌王子之称，演唱了《爱如潮水》《过火》等经典歌典的歌手是谁",
        "answer": "张信哲"
    },
    {
        "question": "“把每天都当成末日来相爱”是信乐团的哪首KTV常被用来声嘶力竭唱的歌曲",
        "answer": "《死了都要爱》"
    },
    {
        "question": "在藏族传统中，把人的尸体拿到指定的地点让鹰秃鹫等吞食的传统丧葬方式叫什么",
        "answer": "天葬"
    },
    {
        "question": "佛教出家僧侣削发受戒的一种仪式叫什么",
        "answer": "剃度"
    },
    {
        "question": "通常在军队中3个排可成1个连，3个营可以编排为一个什么组织",
        "answer": "团"
    },
    {
        "question": "“博弈”中的“弈”是指中国四大古老文化艺术中的哪一个",
        "answer": "围棋"
    },
    {
        "question": "《雷雨》和《日出》是哪一个作家的作品",
        "answer": "曹禺"
    },
    {
        "question": "在中国传统家庭称谓中，父亲的哥哥应称为什么",
        "answer": "伯父"
    },
    {
        "question": "在中国传统家庭称谓中，妻子的妹妹应称为什么",
        "answer": "小姨子"
    },
    {
        "question": "在藏语中意为圣地的是我国哪个城市",
        "answer": "拉萨"
    },
    {
        "question": "“人非圣贤”的下一句是什么",
        "answer": "孰能无过"
    },
    {
        "question": "常说女人中的典范既要“上得厅堂”，还要怎样",
        "answer": "下得厨房"
    },
    {
        "question": "派克公司主要是以制作什么文具而闻名于世的",
        "answer": "钢笔"
    },
    {
        "question": "美国哪一款著名摩托车名与一慧星同名",
        "answer": "哈雷"
    },
    {
        "question": "通常在我国的商场和楼宇中一般会用哪个英文字母亲表示楼层",
        "answer": "F"
    },
    {
        "question": "在时间单位里，用min是表示分钟，那么哪个字母表示秒",
        "answer": "S"
    },
    {
        "question": "农历除夕终夜不睡，以迎接新年到来的习俗，被称作为什么",
        "answer": "守岁"
    },
    {
        "question": "比喻不达目的不罢休，我们会说“不到哪里心不死”",
        "answer": "黄河"
    },
    {
        "question": "我们常用打破什么器皿问到底，来表达锲而不舍.不断探索的精神",
        "answer": "砂锅"
    },
    {
        "question": "著名导演冯小刚的现任妻子是哪位女演员",
        "answer": "徐帆"
    },
    {
        "question": "一年的四季是地球围绕太阳进行的哪种运动而形成的",
        "answer": "公转"
    },
    {
        "question": "八大行星中离太阳最近的是哪个行星",
        "answer": "水星"
    },
    {
        "question": "儿歌“一闪一闪亮晶晶”的下一句是什么",
        "answer": "满天都是小星星"
    },
    {
        "question": "儿歌中唱到“摇啊摇，摇啊摇，摇到什么地方”",
        "answer": "外婆桥"
    },
    {
        "question": "在公司或企业中常用哪两个字母来表示人力资源管理人员",
        "answer": "HR"
    },
    {
        "question": "执导电影《春娇与志明》《伊莎贝拉》的香港新晋导演是谁",
        "answer": "彭浩翔"
    },
    {
        "question": "成语“眼观六路”的下一句是什么",
        "answer": "耳听八方"
    },
    {
        "question": "歇后语“小和尚念经”下一句是什么",
        "answer": "有口无心"
    },
    {
        "question": "以麻辣著称的是我国哪一菜系",
        "answer": "川菜"
    },
    {
        "question": "剁椒鱼头是哪一菜系的名菜",
        "answer": "湘菜"
    },
    {
        "question": "在传统的中医理论，五行相克中火克什么",
        "answer": "金"
    },
    {
        "question": "在五行相生中，水生什么",
        "answer": "木"
    },
    {
        "question": "我们常用哪种动物的腿来形容女生又粗又壮的腿",
        "answer": "大象腿"
    },
    {
        "question": "我们常用哪种动物的腰来比喻女子婀娜多姿的细腰和身段",
        "answer": "水蛇腰"
    },
    {
        "question": "江浙菜中哪一道鸡的料理传说是由乞丐而得名",
        "answer": "叫花鸡"
    },
    {
        "question": "“交子扁食娇耳”是我国哪个传统食品的别称",
        "answer": "饺子"
    },
    {
        "question": "唐代诗人王勃的《送杜少府之任蜀州》中“海内存知已”的下一句是什么",
        "answer": "天涯若比邻"
    },
    {
        "question": "陆游的《游山西村》写到，“山重水复疑无路”的下一句是什么",
        "answer": "柳暗花明又一村"
    },
    {
        "question": "凭借《锉冰进行曲》《壁花小姐》走红的是台湾哪位女艺人",
        "answer": "阿雅"
    },
    {
        "question": "“十个男人七个傻八个呆九个坏”是陶晶莹的哪首歌曲中歌词",
        "answer": "姐姐妹妹站起来"
    },
    {
        "question": "以双子塔为地标的马来西亚首都是哪个城市",
        "answer": "吉隆坡"
    },
    {
        "question": "“暹罗”是哪个东南亚国家的原名",
        "answer": "泰国"
    },
    {
        "question": "武侠小说中将改换外形的技术通称为什么术",
        "answer": "易容术"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中是谁砍断了杨过的右臂",
        "answer": "郭芙"
    },
    {
        "question": "高速公路上行驶的机动画遇到能见度小于50米的大雾，最高时速不能超过多少公里",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "歌曲《阴天》《盛夏的果实》《电台情歌》是哪位以长腿闻名的香港女艺人的代表歌曲",
        "answer": "莫文蔚"
    },
    {
        "question": "演唱《爱笑的眼睛》《狠狠爱》等知名歌曲的台湾高山族女艺人是谁",
        "answer": "徐若瑄"
    },
    {
        "question": "一般把汽车的销售.配件.维修.信息服务合为一体的门店称为什么",
        "answer": "4S店"
    },
    {
        "question": "打响了辛亥革命第一枪是什么起义",
        "answer": "武昌起义"
    },
    {
        "question": "轮陈尊源PK黄申"
    },
    {
        "question": "海洋中章鱼有几只“触手”",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "海洋中的海星有几只“脚”",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "感冒在不发烧的情况下可以喝橙汁补充哪种维生素",
        "answer": "维生素C"
    },
    {
        "question": "当人们感到头痛眼睛疲劳时，我们会按揉前额两侧的哪个穴位",
        "answer": "太阳穴"
    },
    {
        "question": "比喻坏人败露本身面目或事情真相时，我们会说他露出什么尾巴",
        "answer": "狐狸"
    },
    {
        "question": "我们通常形容显出破绽暴露真相叫露出什么动物脚",
        "answer": "马脚"
    },
    {
        "question": "古诗词“春眠不觉晓”的下一句是",
        "answer": "处处闻啼鸟"
    },
    {
        "question": "古诗词“好雨知时节”的下一句是",
        "answer": "当春乃发生"
    },
    {
        "question": "地球自转一周约多少个小时",
        "answer": "24"
    },
    {
        "question": "地球公转一周约需多少天",
        "answer": "365"
    },
    {
        "question": "约翰牛是哪个国家的绰号",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "高卢鸡是哪个欧洲国家的象征",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "有自创品牌的“体操王子”是谁",
        "answer": "李宁"
    },
    {
        "question": "跟郭晶晶合称“亮晶晶”的是哪位跳水运动员",
        "answer": "田亮"
    },
    {
        "question": "乒乓球被踩扁后，放在热水中烫一下就会鼓起来，是利用什么物理原理",
        "answer": "热胀冷缩"
    },
    {
        "question": "生活中用开瓶器开啤酒是利用的什么物理原理",
        "answer": "杠杆原理"
    },
    {
        "question": "妃子笑糯米糍桂味都是哪种水果的品种",
        "answer": "荔枝"
    },
    {
        "question": "端午节我们吃的粽子是用哪种传统主食作为主要原料",
        "answer": "糯米"
    },
    {
        "question": "家庭称谓中，母亲的兄弟称呼为什么",
        "answer": "舅舅"
    },
    {
        "question": "家庭称谓中，叔叔的老婆称呼为什么",
        "answer": "婶婶"
    },
    {
        "question": "“汉莎”是哪个欧洲国家的航空公司",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "“全日空”是哪个亚洲国家的航空公司",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "歇后语“千里送鹅毛”的下一句是",
        "answer": "礼轻情意重"
    },
    {
        "question": "歇后语“山中无老虎”的下一句是",
        "answer": "猴子称大王"
    },
    {
        "question": "世界名车雪铁龙原产于哪个欧洲国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "世界名车雪佛兰原产于哪个美洲国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "会吐丝做茧的蚕，它以吃什么植物的树叶为生",
        "answer": "桑树"
    },
    {
        "question": "青蛙是用什么器官来捕食昆虫",
        "answer": "舌头"
    },
    {
        "question": "净慈寺前的雷锋塔位于我国哪座城市",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "二胡乐器的琴皮是用什么动物的皮制作而成",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "二胡乐器的拉弓上的弓毛是用什么动物的毛制作而成的",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "《西厢》《单车恋人》《桥段》等歌曲是由哪位歌手演唱的",
        "answer": "后弦"
    },
    {
        "question": "原“天命真女”成员，获得过16座格莱美奖的美国黑人天后歌手是谁",
        "answer": "碧昂丝"
    },
    {
        "question": "我们常听到的“解决三农问题”中“三农”是指的农村农民和什么",
        "answer": "农业"
    },
    {
        "question": "“三网联合”中的“三网”是指的电信网广播电视网和什么",
        "answer": "互联网"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，三气周瑜的是哪位谋士",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "三十六计中，美人计的美人指是的哪位美女",
        "answer": "貂蝉"
    },
    {
        "question": "我们用哪三个数字表示黄金首饰中的千足金",
        "answer": "999"
    },
    {
        "question": "按照国际标准，纯银首饰上会刻有哪三个数字",
        "answer": "925"
    },
    {
        "question": "现在我国邮政的专用颜色是什么",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "根据《校车安全管理条例》我国的校车外观会漆上醒目的什么颜色",
        "answer": "黄色"
    },
    {
        "question": "辛拉面是哪个亚洲国家的传统美食",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "章鱼烧是哪个亚洲国家的特色小吃",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "鱼在游动时是用身体上的什么部位来保持平衡",
        "answer": "鱼鳍"
    },
    {
        "question": "从哈佛辍学，并创建了软件帝国微软公司的人是谁",
        "answer": "比尔·盖茨"
    },
    {
        "question": "Facebook创始人马克·扎克伯格是哪个美国著名高校的辍学生",
        "answer": "哈佛"
    },
    {
        "question": "谚语“冰冻三尺”的下一句是",
        "answer": "非一日之寒"
    },
    {
        "question": "记录档案资料，一般使用什么颜色的笔书写可以保存时间长而不褪色",
        "answer": "黑色"
    },
    {
        "question": "民间素有“丹书不祥”的说法，使用什么颜色的笔书写信件有表示绝交的意思",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "“苏30”战斗机是哪个欧洲国家的多用途战斗机",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "“幻影”系列战斗机是哪个欧洲国家的主力战斗机",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "按照国际单位制质量的单位是什么",
        "answer": "千克"
    },
    {
        "question": "化学上，物质组成的一个基本单位是什么",
        "answer": "分子"
    },
    {
        "question": "蜘蛛有几条腿",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "蜻蜓有几条腿",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "《星条旗永不落》是哪个国家的国歌",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "《神佑女王》是哪个国家的国歌",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "我们一般用桃李满天下来形容什么人数比较多",
        "answer": "学生"
    },
    {
        "question": "我们所说的“悬壶济世”是表述的哪个行业",
        "answer": "医生"
    },
    {
        "question": "中国第一台每秒钟运算一亿次以上的巨型计算机叫什么",
        "answer": "银河"
    },
    {
        "question": "波斯是现今哪个国家的古称",
        "answer": "伊朗"
    },
    {
        "question": "《一千零一夜》又名《天方夜谭》，这里的“天方”是指古代哪里",
        "answer": "阿拉伯"
    },
    {
        "question": "活着的大闸蟹背是青色，煮熟后会变成什么颜色",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "大气层中的臭氧层的主要作用是吸收什么光线",
        "answer": "紫外线"
    },
    {
        "question": "在我国计量温度的单位是摄氏度，而美国日常使用的温度单位是",
        "answer": "华氏度"
    },
    {
        "question": "在我国汽车的里程表以公里单位，而在美国使用的是什么单位",
        "answer": "英里"
    },
    {
        "question": "羊城是我国哪个城市的别称",
        "answer": "广州"
    },
    {
        "question": "成语“黔驴技穷”中黔是哪个省的简称",
        "answer": "贵州"
    },
    {
        "question": "台湾女作家三毛的丈夫叫什么名字",
        "answer": "荷西"
    },
    {
        "question": "三部曲《童年》《在人间》《我的大学》是哪位俄国作家的作品",
        "answer": "高尔基"
    },
    {
        "question": "位于内蒙古自治区，以盛产羊绒和煤炭而闻名的城市叫做什么",
        "answer": "鄂尔多斯"
    },
    {
        "question": "俞敏洪创立的以英语教育为核心的教育科技集团叫什么",
        "answer": "新东方"
    },
    {
        "question": "房地产界著名的“SOHO中国”的董事长是谁",
        "answer": "潘石屹"
    },
    {
        "question": "人体缺少哪种微量元素容易患贫血症",
        "answer": "铁"
    },
    {
        "question": "腿抽筋牙齿松动厌食等症状是因为人体内缺少哪种元素",
        "answer": "钙"
    },
    {
        "question": "奸臣魏忠贤是我国哪个朝代的宦官",
        "answer": "明"
    },
    {
        "question": "成吉思汗的孙子忽必烈建立的是哪个朝代",
        "answer": "元"
    },
    {
        "question": "中国哪个音乐节是用水果命名，取其浪漫春天爱的寓意",
        "answer": "草莓"
    },
    {
        "question": "流行乐团五月天中的鼓手叫什么名字",
        "answer": "冠佑"
    },
    {
        "question": "哪条河流将上海市分割成浦西和浦东，并成为上海重要的旅游景点",
        "answer": "黄浦江"
    },
    {
        "question": "英国与法国之间的海峡叫什么名字",
        "answer": "英吉利"
    },
    {
        "question": "红楼梦中的四大家庭姓氏“贾王”另外两个姓氏是",
        "answer": "薛史"
    },
    {
        "question": "轮包坤PK沈云辰"
    },
    {
        "question": "亚当和夏娃偷吃的智慧果就是我们常吃的什么水果",
        "answer": "苹果"
    },
    {
        "question": "南翔小笼包是我国哪个城市的特色小吃",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "宾夕法尼亚大道1600号是哪个国家总统官邸的地址",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "唐宁街10号是哪个欧洲国家首相官邸的地址",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "我国哪一银行执行中央银行的职能",
        "answer": "中国人民银行"
    },
    {
        "question": "中国最大的商业银行是哪个银行",
        "answer": "中国工商银行"
    },
    {
        "question": "当今世界足坛最灸手可热的球星梅西来自哪个国家",
        "answer": "阿根廷"
    },
    {
        "question": "外形俊朗球艺精湛现在效力于皇家马德里俱乐部的卡卡来自于哪个国家",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "公认为四大时装周之首的在哪个城市举办",
        "answer": "米兰"
    },
    {
        "question": "地处法国南部经济发达，也是世界上第二小的国家叫什么",
        "answer": "摩纳哥"
    },
    {
        "question": "根据几米漫画改编的电影《向左走向右走》是由梁咏琪和哪位男星主演的",
        "answer": "金城武"
    },
    {
        "question": "陈凯歌的电影《霸王别姬》里面张国荣饰演的角色叫什么",
        "answer": "程蝶衣"
    },
    {
        "question": "体大膘肥，青壳白肚，金爪黄毛是产自我国哪个湖的大闸蟹的特点",
        "answer": "阳澄湖"
    },
    {
        "question": "清朝时的满汉全席共有几道菜",
        "answer": "108"
    },
    {
        "question": "中国著名的建筑学家也是民国第一才女林徽因的丈夫，他是谁",
        "answer": "梁思成"
    },
    {
        "question": "《与妻书》是哪一位爱国青年写给妻子的最后留言",
        "answer": "林觉民"
    },
    {
        "question": "《水浒传》当中凭借着高超的蹴鞠技艺获得皇帝赏识，最后成为太尉的人叫什么名字",
        "answer": "高俅"
    },
    {
        "question": "《水浒传》里面鲁智深行侠仗义，三拳打死哪个恶霸",
        "answer": "镇关西"
    },
    {
        "question": "我国目前最大的油田，大庆油田在我国哪个省",
        "answer": "黑龙江省"
    },
    {
        "question": "世界第一大水电工程三峡大坝位于我国哪个省",
        "answer": "湖北"
    },
    {
        "question": "邮递员最早出现在哪个欧洲国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "我国古人将书信绑在哪种体型较小的鸟腿上来传递信息",
        "answer": "鸽子"
    },
    {
        "question": "威力比原子弹还要巨大的核武器是什么",
        "answer": "氢弹"
    },
    {
        "question": "在我国的军队编制中介与班和连之间的单位叫什么",
        "answer": "排"
    },
    {
        "question": "“九五之尊”在我国古代指的是什么人",
        "answer": "皇帝"
    },
    {
        "question": "我国各地很多城市有文庙，请问文庙供奉的是哪位圣人",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "潜水员的脚蹼是根据哪种两栖动物发明的",
        "answer": "青蛙"
    },
    {
        "question": "防毒面具是根据什么动物的脸部研制的",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "相声艺术的四大基本功是说逗唱以及哪种",
        "answer": "学"
    },
    {
        "question": "古代秀才四艺是指：琴棋画和哪种技艺",
        "answer": "书"
    },
    {
        "question": "绅士炸鱼排双层巴士是哪个国家的标志",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "黑啤香肠咸猪手是哪个欧洲国家的特色美食",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "电影《甜蜜蜜》是黎明和哪位香港女明星主演的",
        "answer": "张曼玉"
    },
    {
        "question": "主演了《十面埋伏》《卧虎藏龙》《艺妓回忆录》的女演员是谁",
        "answer": "章子怡"
    },
    {
        "question": "科比布莱恩特效力于NBA哪家俱乐部",
        "answer": "湖人队"
    },
    {
        "question": "目前唯一在NBA打球的中国球员叫什么",
        "answer": "易建联"
    },
    {
        "question": "中国古代在位时间最长的是清朝的哪位皇帝",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "北京的得名是从哪个朝代开始",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "代表作有《爱如潮水》《过火》等歌曲的台湾“情歌王子”是谁",
        "answer": "张信哲"
    },
    {
        "question": "《红色高跟鞋》《无底洞》《夜盲症》是哪位歌手的歌",
        "answer": "蔡健雅"
    },
    {
        "question": "动画片《灌篮高手》中，湘北队中三分球神准的队员叫什么",
        "answer": "三井寿"
    },
    {
        "question": "动画片《小能维尼》中维尼最喜欢吃什么食物",
        "answer": "蜂蜜"
    },
    {
        "question": "“离离原上草”下一句是什么",
        "answer": "一岁一枯荣"
    },
    {
        "question": "“初生之犊”的“犊”是指什么动物",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "question": "现在山东省的区域是春秋时期的齐国和哪个国家",
        "answer": "鲁国"
    },
    {
        "question": "“大空翼”“若林源三”是哪部日本动画片的角色",
        "answer": "《足球小将》"
    },
    {
        "question": "“霸天虎”“擎天柱”出自哪部美国动漫作品",
        "answer": "《变形金刚》"
    },
    {
        "question": "俗语“读书破万卷”的下一句是什么",
        "answer": "下笔如有神"
    },
    {
        "question": "数字多功能光盘的俗称是哪三个英文字母",
        "answer": "DVD"
    },
    {
        "question": "“局域网”的英文缩写是哪三个字母",
        "answer": "LAN"
    },
    {
        "question": "被称为世界五大宫殿之一的凡尔赛宫曾是哪个欧洲国家的王宫",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "世界四大文明古都之一，古称“长安”的是我国哪个城市",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "新中国第一辆国产卡车是什么品牌",
        "answer": "解放"
    },
    {
        "question": "按照清朝大律，武官出行骑马，文官出行的交通工具是什么",
        "answer": "轿子"
    },
    {
        "question": "我们现在使用的第五套人民币比之前增加了多少元面额的纸币",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "英国流通的英镑中，正面头像是哪位著名英国女王的头像",
        "answer": "伊丽莎白"
    },
    {
        "question": "地球唯一的天然卫星叫什么",
        "answer": "月球"
    },
    {
        "question": "世界天气的推动力来自哪个恒星",
        "answer": "太阳"
    },
    {
        "question": "汤姆汉克斯凭借哪部电影第二次获得奥斯卡最佳男主角奖",
        "answer": "《阿甘正传》"
    },
    {
        "question": "主演了电视剧《我叫金三顺》，电影《晚秋》的韩国著名男明星是谁",
        "answer": "玄彬"
    },
    {
        "question": "因扎吉内斯塔西多夫等球星在今年赛季结束后告别了他们效力多年的哪支球队",
        "answer": "AC米兰"
    },
    {
        "question": "在94年世界杯决赛中，哪位意大利球员因射失点球后留下伤感的背影而被称为“忧郁王子”",
        "answer": "巴乔"
    },
    {
        "question": "成语负荆请罪说的是谁主动向蔺相如认错道歉的故事",
        "answer": "廉颇"
    },
    {
        "question": "成语铁杵磨成针讲的是关于哪位唐代大诗人的故事",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "毒蛇的毒液是从蛇的什么地方喷射而出",
        "answer": "牙齿"
    },
    {
        "question": "新西兰卫生部时常告诫游人小心剧毒的“黑寡妇”，“黑寡妇”是指什么动物",
        "answer": "蜘蛛"
    },
    {
        "question": "由布拉德·皮特主演的《木马屠城》中被希腊军队攻陷的城市是",
        "answer": "特洛伊"
    },
    {
        "question": "圣经故事中传说可以让世界上各种陆上生物躲避一场大洪水的大船叫什么",
        "answer": "诺亚方舟"
    },
    {
        "question": "谢军侯逸凡是哪个项目的世界冠军",
        "answer": "国际象棋"
    },
    {
        "question": "军旗中可以在铁路线上任意行走的是哪个棋子",
        "answer": "工兵"
    },
    {
        "question": "演唱了《乡恋》《难忘今宵》的著名歌唱艺术家是谁",
        "answer": "李谷一"
    },
    {
        "question": "近期上映的由斯皮尔伯格导演，以一战为背景的动物题材题片叫什么名字",
        "answer": "《战马》"
    },
    {
        "question": "一般情况下，在一天内同一张银行卡密码输错几次将会被锁卡",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "一般情况下，手机运营商的查询密码有几位数字",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "起源于德国的BB霜经过哪个亚洲国家的改良后开始流行",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "作为一种流行发式的梨花头兴起于哪个亚洲国家",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "网络用语中，“大虾”是表示什么意思",
        "answer": "大侠"
    },
    {
        "question": "周杰伦的歌曲《千里之外》是由他和哪位台湾男歌手合唱",
        "answer": "费玉清"
    },
    {
        "question": "陶晶莹的歌曲《姐姐妹妹站起来》中，“十个男人，七个傻，八个呆”，下一句是",
        "answer": "九个坏"
    },
    {
        "question": "在标准键盘中，26个英文字母最右下角的是什么字母",
        "answer": "M"
    },
    {
        "question": "在我国哪个城市需要预先摇号才能获得购买小轿车并且上牌的资格",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "我国里程最长的高速铁路是北京到哪座城市",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "在我国神话传说中，哪个神专管人间婚嫁之事",
        "answer": "月老"
    },
    {
        "question": "在神话故事《西游记》中，托塔天王的全名是什么",
        "answer": "李靖"
    },
    {
        "question": "三班倒是很多企业常用的工作排法，那么每班需要上多长时间",
        "answer": "8小时"
    },
    {
        "question": "在日常生活中最常见的螺丝刀的头有“一字型”和什么字型",
        "answer": "十字型"
    },
    {
        "question": "在人体中，钙大多分布在牙齿和什么中",
        "answer": "骨骼"
    },
    {
        "question": "人体内约占体重70%的是什么",
        "answer": "水"
    },
    {
        "question": "扶不起的刘阿斗是三国时期哪个国家的君主",
        "answer": "蜀国"
    },
    {
        "question": "歇后语“打破砂锅”的下一句是",
        "answer": "问到底"
    },
    {
        "question": "北京时间5月23日上午，1欧元能兑换的人民币首次跌破几元",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "第五套人民币共有几种面值的纸币",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "南水北调工程的“水”主要指的是哪条江河",
        "answer": "长江"
    },
    {
        "question": "《西游记》记载唐僧去西天取经，“西天”指的是现在哪个亚洲国家",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "古人用哪种宝石形容温和美好的君子气质",
        "answer": "玉"
    },
    {
        "question": "战国时期记录文字用的简是什么原材料做的",
        "answer": "竹子"
    },
    {
        "question": "邓华德曾经是中国哪个项目男子国家队的主教练",
        "answer": "篮球"
    },
    {
        "question": "陈忠和曾经是中国哪个项目女子国家队的主教练",
        "answer": "排球"
    },
    {
        "question": "湘军的创立者，平定太平天国运动的晚清重臣是谁",
        "answer": "曾国藩"
    },
    {
        "question": "全球最大的连锁超市叫什么",
        "answer": "沃尔玛"
    },
    {
        "question": "在2011年世界500强榜单中，排名第五，也是中国排名最高的企业是哪个著名国企",
        "answer": "中国石化"
    },
    {
        "question": "被Google收购并第一个使用的一款手机操作系统是",
        "answer": "安卓"
    },
    {
        "question": "2008年12月2日，诺基亚公司收购的手机操作系统叫",
        "answer": "塞班"
    },
    {
        "question": "刘翔从2011年开始运用新的起跑技术，使得起跑到第一个栏的步伐数量缩短到几步",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "今年6月打响的欧洲杯决赛阶段，有多少支参赛队",
        "answer": "16"
    },
    {
        "question": "我们常把城市中家境殷实的女孩叫“孔雀女”，把生长在农村靠奋斗改变生活的男人叫什么",
        "answer": "凤凰男"
    },
    {
        "question": "轮傅雯屿PK王建民"
    },
    {
        "question": "小灵通手机除了区号之外还有几位号码",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "我国规定，通常几层以上的住宅楼建议安装电梯",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "上世纪七八十年代的重要记忆，“凤凰牌”和哪个牌子的自行车最为人熟知",
        "answer": "永久牌"
    },
    {
        "question": "上海地区将小巷称为“弄堂”，那么北京地区将小巷称之为什么",
        "answer": "胡同"
    },
    {
        "question": "我们常用哪两个字母来简称个人电脑",
        "answer": "PC"
    },
    {
        "question": "王永民首创了电脑上什么字型的输入法，成为了最常用的汉字输入法之一",
        "answer": "五笔"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，传说被诸葛亮三气而死的吴国大将是谁",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中卖人肉包子，被称为“母夜叉”的是谁",
        "answer": "孙二娘"
    },
    {
        "question": "“妹妹你大胆的往前走啊往前走啊，莫回头呀”是出自哪部张艺谋的经典影片",
        "answer": "《红高梁》"
    },
    {
        "question": "《花儿为什么这样红》是出自哪部电影的插曲",
        "answer": "《冰山上的来客》"
    },
    {
        "question": "红极一时的《小酒窝》是林俊杰与哪位香港女歌手的合唱之作",
        "answer": "蔡卓妍"
    },
    {
        "question": "周杰伦导演的《不能说的秘密》是和哪位以清新气质出名的台湾新生代女演员合作的",
        "answer": "桂纶镁"
    },
    {
        "question": "影碟机连接电视机的线通常有3个颜色的插头，红色和白色是音频线，黄色的是什么线?视频线"
    },
    {
        "question": "为了保鲜将食品包装容器内的空气全部抽出密封的包装叫做什么包装",
        "answer": "真空包装"
    },
    {
        "question": "“东床快婿”指的是我国古代哪位大书法家",
        "answer": "王羲之"
    },
    {
        "question": "汉字大写数字最早是由哪位女皇帝发明，后经朱元璋改进完善的",
        "answer": "武则天"
    },
    {
        "question": "旧称粵江，是中国境内第三长河流，按年流量排名为中国第二的河流是",
        "answer": "珠江"
    },
    {
        "question": "著名景点千岛湖天目山灵隐寺位于我国哪个城市",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "根据《食品卫生法》规定，从事食品生产经营相关工作人员必须持有哪种证件上岗",
        "answer": "健康证"
    },
    {
        "question": "在电影院看电影开演之前我们会看到一个金色的龙的标志，俗称“通过令”是什么标志",
        "answer": "公映许可证"
    },
    {
        "question": "曹操《短歌行》“何以解忧，唯有杜康”中的“杜康”指代的是什么",
        "answer": "酒"
    },
    {
        "question": "“鱼与什么不可兼得”来形容凡事难以两全其美",
        "answer": "熊掌"
    },
    {
        "question": "近日爆红的华裔球星林书豪现效力于NBA哪支球队",
        "answer": "尼克斯"
    },
    {
        "question": "NBA史上有“魔术师”之称的著名球星是谁",
        "answer": "约翰逊"
    },
    {
        "question": "“生活就像一颗巧克力，你永远也不知道下一颗是什么味道”是汤姆·汉克斯主演的哪部电影中的经典台词",
        "answer": "《阿甘正传》"
    },
    {
        "question": "“世界上有一种鸟是没有脚的，它只能一直飞呀飞呀”是张国荣主演的哪一部电影中的经典台词",
        "answer": "《阿飞正传》"
    },
    {
        "question": "一氧化碳导致人中毒的机理是阻碍人体血红蛋白运输哪种气体",
        "answer": "氧气"
    },
    {
        "question": "我们通常把紧急抢救时嘴对嘴吹气的急救方式称为什么",
        "answer": "人工呼吸"
    },
    {
        "question": "“阿诗玛”是哪个省的少数民族塑造的艺术形象",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "二胡名曲《赛马》是根据我国北方哪个少数民族音乐创作而成的",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "中国女篮在奥运会上的最好成绩是第几名",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "第一个成为NBA状元秀的亚洲球员是谁",
        "answer": "姚明"
    },
    {
        "question": "饰演过《雨人》《壮志凌云》，被称为“阿汤哥”的美国著名男影星是谁",
        "answer": "汤姆·克鲁斯"
    },
    {
        "question": "电影《那些年，我们一起追的女孩》中，剧中女主角叫什么名字",
        "answer": "沈佳宜"
    },
    {
        "question": "成语“乌合之众”中的“乌”指的是哪种鸟类",
        "answer": "乌鸦"
    },
    {
        "question": "诗句“夕阳无限好”的下一句是什么",
        "answer": "只是近黄昏"
    },
    {
        "question": "瑞典的首都，也是科学家诺贝尔的故乡，是哪座城市",
        "answer": "斯德哥尔摩"
    },
    {
        "question": "非洲足球传统强队，被称为“非洲雄鹰”的是哪个国家队",
        "answer": "尼日利亚"
    },
    {
        "question": "西班牙国家德比是指哪两个俱乐部之间的比赛",
        "answer": "皇马巴萨"
    },
    {
        "question": "“冬天到了，春天还会远吗",
        "answer": "”是哪位英国浪漫主义诗人的诗句"
    },
    {
        "question": "“黑夜给了我黑色的眼睛，我却用它寻找光明”，这是谁的诗句",
        "answer": "顾城"
    },
    {
        "question": "2008年以前的旧版眼保健操一共多少节",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "目前国家推行的简化太极拳一共有多少式",
        "answer": "24"
    },
    {
        "question": "清朝时期京剧艺术家的杰出代表是“同光十三绝”其中的“同”指的是清朝哪位皇帝在位期间",
        "answer": "同治"
    },
    {
        "question": "唐玄宗时期哪位大诗人不畏权贵，让高力士为其脱靴",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "判定大雨的主要标准是24小时降水总量在25到几十毫米",
        "answer": "50"
    },
    {
        "question": "中国营养学会推荐的钙供给量成人每天在600毫克到几百毫克之间",
        "answer": "800"
    },
    {
        "question": "出自《庄子·秋水》的“子非鱼”，下一句是什么",
        "answer": "焉知鱼之乐"
    },
    {
        "question": "古诗“两岸猿声啼不住”下一句是什么",
        "answer": "轻舟已过万重山"
    },
    {
        "question": "拍摄过电视剧《永不瞑目》《奋斗》《男人帮》等剧的是我国哪位导演",
        "answer": "赵宝刚"
    },
    {
        "question": "因成功主演《媳妇的美好时代》而被称为“国民媳妇”的是哪位女演员",
        "answer": "海清"
    },
    {
        "question": "世界杯历史上第一次通过互射点球的方式决出冠军的比赛是巴西对哪支球队",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "迄今为止当选世界“足球先生”时最年轻的球星是谁",
        "answer": "罗纳尔多"
    },
    {
        "question": "“生于忧患，死于安乐”是出自我国哪部著名的儒家典籍",
        "answer": "《孟子》"
    },
    {
        "question": "“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”是哪位史学家说的",
        "answer": "司马迁"
    },
    {
        "question": "长江三峡由三大峡谷地段组成，分别是瞿塘峡西陵峡和什么峡",
        "answer": "巫峡"
    },
    {
        "question": "鲁班学艺的故事中鲁班是在哪里学成手艺的",
        "answer": "终南山"
    },
    {
        "question": "大型中型非营运载客汽车从注册登记之日起，超过10年的，每隔几个月检验1次",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "道路交通安全违法行为累积记分周期为多少个月",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "现任朝鲜最高领导人是谁",
        "answer": "金正恩"
    },
    {
        "question": "联合国现任秘书长是谁",
        "answer": "潘基文"
    },
    {
        "question": "代表作品有《单身情歌》《蒙娜丽莎的眼泪》的台湾歌手是",
        "answer": "林志炫"
    },
    {
        "question": "我们通常说“拍什么”来讽刺不顾客观实际专门谄媚奉承讨好别人的行为",
        "answer": "拍马屁"
    },
    {
        "question": "我们通常说“背什么”来比喻代人受委屈受冤屈",
        "answer": "黑锅"
    },
    {
        "question": "诗句“遥知不是雪，为有暗香来”歌颂的是什么花",
        "answer": "梅花"
    },
    {
        "question": "“但愿人长久，千里共婵娟”这里的婵娟指的是什么",
        "answer": "月亮"
    },
    {
        "question": "比喻培养人才是长久之计时，我们通常说“十年树木”，后面一句是什么",
        "answer": "百年树人"
    },
    {
        "question": "比喻时机难得，必须抓紧时，我们会说“机不可失”，后面一句是什么",
        "answer": "失不再来"
    },
    {
        "question": "民航规定，旅客乘坐从中国境内始发的航班，随身携带的液态物品每件容积不能超过多少毫升",
        "answer": "100"
    },
    {
        "question": "铁道部规定高铁现行最高速度不应该超过多少公里每小时",
        "answer": "300"
    },
    {
        "question": "一般用哪种动物来指代股市行情萎靡不振，交易萎缩，指数一路下跌的态势",
        "answer": "熊市"
    },
    {
        "question": "金穗卡是哪个银行发的信用卡",
        "answer": "中国农业银行"
    },
    {
        "question": "挟天子以令诸侯说的是三国时期的哪位“奸雄”",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "《流星蝴蝶剑》是哪位武侠小说家中期的名作",
        "answer": "古龙"
    },
    {
        "question": "愚人节已经被越来越多的人接受，它最开始起源于欧洲的哪个国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "信用卡最早是由哪个国家的人发明并使用的",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "白果是哪种植物的果实",
        "answer": "银杏"
    },
    {
        "question": "国家明令禁止非法种植什么花，因为其果实可以制成鸦片",
        "answer": "罂粟花"
    },
    {
        "question": "女方在怀孕期间分娩后多长时间内，男方不得提出离婚",
        "answer": "1年"
    },
    {
        "question": "《中华人民共和国劳动法》规定，对怀孕几个月以上的女职工不得安排其延长工作时间和夜班劳动",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "舞曲中的“圆舞曲”是指",
        "answer": "华尔兹"
    },
    {
        "question": "音乐家舒伯特是哪国人",
        "answer": "奥地利"
    },
    {
        "question": "98年在美国友好运动会的跳马练习中不慎受伤，造成胸部以下高位截瘫的中国前女子体操运动员是",
        "answer": "桑兰"
    },
    {
        "question": "2014年足球世界杯将在哪个国家举行",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "武则天时期断案如神，以“廉洁勤政”著称，被后人称为“唐室砥柱”的一代贤臣是谁",
        "answer": "狄仁杰"
    },
    {
        "question": "唐太宗时期以直言敢谏著称，去世后被唐太宗感叹为“痛失一面镜子”的一代贤臣是谁",
        "answer": "魏征"
    },
    {
        "question": "人会患坏血病皮肤和齿龈出血，是缺乏什么维生素",
        "answer": "维生素C"
    },
    {
        "question": "川菜以麻辣闻名，而其中的麻味来自于什么调料",
        "answer": "花椒"
    },
    {
        "question": "《星语心愿》是哪个香港女艺人为出演的电影《星愿》献唱的主题曲",
        "answer": "张柏芝"
    },
    {
        "question": "哪位男歌手跟韦唯合唱了《亚洲雄风》作为北京亚运会歌曲",
        "answer": "刘欢"
    },
    {
        "question": "位于河北秦皇岛市，天然的海水浴场避暑胜地叫什么河",
        "answer": "北戴河"
    },
    {
        "question": "《沂蒙山小调》是哪个省的民歌",
        "answer": "山东"
    },
    {
        "question": "“身无彩凤双飞翼，心有灵犀一点通”是来自谁的诗句",
        "answer": "李商隐"
    },
    {
        "question": "“我以我血荐轩辕”是哪位伟大革命家的誓言",
        "answer": "鲁迅"
    },
    {
        "question": "世界三大男高音指的是多明戈卡雷拉斯和谁",
        "answer": "帕瓦罗蒂"
    },
    {
        "question": "“穷则独善其身”的下一句是什么",
        "answer": "达则兼济天下"
    },
    {
        "question": "“树欲静而风不止”的下一句是什么",
        "answer": "子欲养而亲不待"
    },
    {
        "question": "由美国国家录音与科学学会举办的哪一个年度大型音乐评奖被誉为“音乐奥斯卡”",
        "answer": "格莱美奖"
    },
    {
        "question": "因《万物生》一曲走红，并作为中国首位被格莱美邀请的女歌手是谁",
        "answer": "萨顶顶"
    },
    {
        "question": "“锄禾日当午，汗滴禾下土”这首《悯农》是哪位唐代诗人写的",
        "answer": "李绅"
    },
    {
        "question": "刻舟求剑这个故事出于哪部古籍",
        "answer": "《吕氏春秋》"
    },
    {
        "question": "轮杨梅PK张龙"
    },
    {
        "question": "中国民间传说中的“三星高照”中的“三星”指的是福星禄星和哪位神仙",
        "answer": "寿星"
    },
    {
        "question": "俗话说“酒逢知己千杯少”的下一句是什么",
        "answer": "话不投机半句多"
    },
    {
        "question": "俗话说“黄鼠狼给鸡拜年”的下一句是",
        "answer": "没安好心/不安好心"
    },
    {
        "question": "俗话说“老乡见老乡”下一句是什么",
        "answer": "两眼泪汪汪"
    },
    {
        "question": "歌曲《甜蜜蜜》《小城故事》的原唱是哪位台湾女歌手",
        "answer": "邓丽君"
    },
    {
        "question": "哪一位台湾男歌手和桂纶镁合作，自导自演了电影《不能说的秘密》",
        "answer": "周杰伦"
    },
    {
        "question": "人们常说“蓬莱仙境”中的“蓬莱”位于哪个省",
        "answer": "山东"
    },
    {
        "question": "吴三桂引清兵入关后被封为平西王，主要镇守哪个省",
        "answer": "云南省"
    },
    {
        "question": "天气热的时候，狗通过什么来散热",
        "answer": "舌头"
    },
    {
        "question": "我们常用什么动物的眼泪来比喻坏人的虚伪和假装慈悲",
        "answer": "鳄鱼"
    },
    {
        "question": "我们通常会用哪一种花来形容“大拇指和中指捏合，其余三指展开的手势”",
        "answer": "兰花"
    },
    {
        "question": "通常拍照按下快门的时候，我们会喊哪一种蔬菜的名字，来获得满脸微笑的效果",
        "answer": "茄子"
    },
    {
        "question": "《甲方乙方》是哪位内地男导演拍摄的第一部贺岁片",
        "answer": "冯小刚"
    },
    {
        "question": "凭借电影《无间道》在第22届香港电影金像奖上获得最佳男主角奖的是",
        "answer": "梁朝伟"
    },
    {
        "question": "罗马斗兽场是古罗马文明的象征。它现在位于哪个国家",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "香港最负盛名的酒吧街特色旅游景点叫做什么",
        "answer": "兰桂坊"
    },
    {
        "question": "俗话说“谋事在人”的下一句是什么",
        "answer": "成事在天"
    },
    {
        "question": "古人强调尊师重道，常说的“一日为师”的下一句是什么",
        "answer": "终生为父"
    },
    {
        "question": "世界最早的文明之一“两河文明”是发源于底格里斯河和什么河",
        "answer": "幼发拉底河"
    },
    {
        "question": "长江的源头位于青海省南部的什么山脉",
        "answer": "唐古拉山脉"
    },
    {
        "question": "扑克牌四个花色代表了和平爱情财富以及幸运等含义，代表了财富含义的是哪种花色",
        "answer": "方块"
    },
    {
        "question": "通常新婚的房间里，除了龙凤外，新人的枕头上会绣上哪种鸟类寓意恩爱",
        "answer": "鸳鸯"
    },
    {
        "question": "毛主席《清平乐·六盘山》这首词中写道“不到什么地方非好汉”",
        "answer": "长城"
    },
    {
        "question": "“冰冻三尺”的下一句是什么",
        "answer": "非一日之寒"
    },
    {
        "question": "乌龙茶中的精品“大红袍”产自哪个省",
        "answer": "福建"
    },
    {
        "question": "“大禹治水”主要治的是我国哪条河流",
        "answer": "黄河"
    },
    {
        "question": "从2012年5月10日起，实名制火车票丢失后可以挂失补办，补票手续费是多少元人民币",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "目前我国邮政储蓄异地取款手续费的最高限额是多少元",
        "answer": "50"
    },
    {
        "question": "中国经典歌曲《浏阳河》中称颂的河流位于我国哪个省",
        "answer": "湖南省"
    },
    {
        "question": "经典名歌《乌苏里船歌》中唱到的乌苏里江，是中国和哪个国家的界河",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "演唱有《野花》《干杯，朋友》等曲目，以嗓音沙哑独特为代表的内地女歌手是谁",
        "answer": "田震"
    },
    {
        "question": "我们常用白鸽和哪种植物的枝叶来象征和平",
        "answer": "橄榄枝"
    },
    {
        "question": "世界自然基金会——WWF的会徽是我国的哪一种国宝动物",
        "answer": "熊猫"
    },
    {
        "question": "俗话说“一夫当关”，下一句是什么",
        "answer": "万夫莫开/万夫莫敌"
    },
    {
        "question": "俗话说“英雄难过哪一关”",
        "answer": "美人关"
    },
    {
        "question": "动画片《宠物小精灵》中小智的第一只神奇宝贝叫什么名字",
        "answer": "皮卡丘"
    },
    {
        "question": "日本漫画《千与千寻》《龙猫》等等的作者是谁",
        "answer": "宫崎峻"
    },
    {
        "question": "最近举行“诺亚方舟”巡回演唱会的是哪个台湾的音乐组合",
        "answer": "五月天"
    },
    {
        "question": "《诗经》中“执子之手”的下一句是",
        "answer": "与子偕老"
    },
    {
        "question": "诗词“问世间情为何物”下一句是什么",
        "answer": "直教人生死相许"
    },
    {
        "question": "英国哪个地区的男子传统服饰是格子短裙",
        "answer": "苏格兰"
    },
    {
        "question": "被称为“骑在羊背上的国家”和“坐在矿车上的国家”是哪一个国家",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "用以表示书籍篇章歌曲等名称的标点符号是什么号",
        "answer": "书名号"
    },
    {
        "question": "在同一平面内，永不相交的两条直线称之为什么线",
        "answer": "平行线"
    },
    {
        "question": "“六畜兴旺”中的“六畜”是指猪牛马羊和另外哪两种动物",
        "answer": "狗鸡"
    },
    {
        "question": "中国象棋中哪两种棋子一旦被吃或被困死则棋局结束",
        "answer": "将帅"
    },
    {
        "question": "电影《画皮》的故事出自哪本清代文言短篇小说集",
        "answer": "《聊斋志异》"
    },
    {
        "question": "港剧中我们常看到，警察在逮捕犯人时会说：“你有权保持沉默，但你所说的一切将会作为什么”",
        "answer": "呈堂证供"
    },
    {
        "question": "联合国安理会的五个常任理事国除了中法英美外，还有哪个国家",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "上一任联合国秘书长也是第一位来自非洲的黑人秘书长是谁",
        "answer": "安南"
    },
    {
        "question": "代表作品有《喜欢寂寞》《小情歌》《无与伦比的美丽》的是哪一个台湾乐团",
        "answer": "苏打绿"
    },
    {
        "question": "“百变天后”Lady Gaga的2012年世界巡回演唱会中国第一站是在哪个地区举办的",
        "answer": "香港"
    },
    {
        "question": "“说的是一辈子！差一年一个月一天一个时辰都不算一辈子！”出自陈凯歌导演哪部经典电影",
        "answer": "《霸王别姬》"
    },
    {
        "question": "经过近6个小时的大战，成功卫冕2012年澳网公开赛男单冠军的塞尔维亚职业网球运动员是谁",
        "answer": "小德/若瓦克·德约科维奇"
    },
    {
        "question": "2012年欧洲冠军联赛总决赛中哪支队伍通过点球大战首次夺得冠军杯",
        "answer": "英超切尔西"
    },
    {
        "question": "电影《麦兜的故事》中，麦兜上的幼儿园叫什么",
        "answer": "春田花花幼儿园"
    },
    {
        "question": "孙楠演唱的《I believe》是哪部韩国影片的中文版主题歌",
        "answer": "《我的野蛮女友》"
    },
    {
        "question": "1861年至1894年，中国各地掀起的“师夷之长技以自强”的自强改良运动称为什么运动",
        "answer": "洋务运动"
    },
    {
        "question": "历史上不平等的《马关条约》和《辛丑条约》是谁代表清政府和帝国主义国家签订的",
        "answer": "李鸿章"
    },
    {
        "question": "《风中有朵雨做的云》《冬季到台北来看雨》是哪位台湾著名女歌手的代表作",
        "answer": "孟庭苇"
    },
    {
        "question": "张柏芝于2001年第一次公开的圈内男朋友是哪位香港偶像男歌手",
        "answer": "陈晓东"
    },
    {
        "question": "古语“吾十有五而志于学，三十而立，四十而什么”",
        "answer": "不惑"
    },
    {
        "question": "“不知细叶谁裁出，二月春风似剪刀”这首诗描绘的是哪种树在春天发芽的景象",
        "answer": "柳树"
    },
    {
        "question": "农谚中说：“冬天麦盖三层被，来年枕着馒头睡。”其中的“盖三层被”指的是冬天什么天气情况",
        "answer": "下雪"
    },
    {
        "question": "2010年世博会主办权最终是由我国哪个城市赢得的",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "我国最后修建铁路的是哪个省级行政区",
        "answer": "西藏"
    },
    {
        "question": "“把你的心我的心串一串，串一株幸运草串一个同心圆”这首《爱》是台湾哪支偶像组合首唱的",
        "answer": "小虎队"
    },
    {
        "question": "91年的电视剧《戏说乾隆》中的乾隆皇帝是哪位香港男演员饰演的",
        "answer": "郑少秋"
    },
    {
        "question": "现代奥林匹克创始人顾拜旦是哪国人",
        "answer": "法国人"
    },
    {
        "question": "2012国际田联钻石联赛上海站比赛中，刘翔跑出了今年世界最好成绩是多少",
        "answer": "12秒97"
    },
    {
        "question": "曾担任谷歌中国区总裁，因致力于帮助青年大学生成长创办了创新工场的人是谁",
        "answer": "李开复"
    },
    {
        "question": "被称为“QQ之父”的现任腾讯公司CEO是谁",
        "answer": "马化腾"
    },
    {
        "question": "2012年戛纳电影节开幕式上哪位内地女演员身着瓷器装走红毯，艳压群芳",
        "answer": "范冰冰"
    },
    {
        "question": "已故英国著名乐队披头士的主唱约翰列侬的第二任妻子是亚洲人，请问她是哪国人",
        "answer": "日本人"
    },
    {
        "question": "三教九流中的三教是指：佛教儒教和什么",
        "answer": "道教"
    },
    {
        "question": "我们常用“吃不着哪种水果说它酸”来形容得不到某个东西的嫉妒心理",
        "answer": "葡萄"
    },
    {
        "question": "“昨日像那东流水，离我远去不可留”这首《新鸳鸯蝴蝶梦》是哪位台湾歌手演唱的",
        "answer": "黄安"
    },
    {
        "question": "“不要问我太阳有多高，我会告诉你我有多真。”这首《轻轻地告诉你》，是哪位曾经的内地“玉女”歌星唱的",
        "answer": "杨钰莹"
    },
    {
        "question": "在1963年上映的超级巨制《埃及艳后》中主演了艳后的好莱坞传奇影星是",
        "answer": "伊丽莎白·泰勒"
    },
    {
        "question": "1990年，哪一位好莱坞女演员主演了《人鬼情未了》而大获好评",
        "answer": "黛咪·摩尔"
    },
    {
        "question": "有“凌波仙子”“玉玲珑”美称的花是什么",
        "answer": "水仙"
    },
    {
        "question": "世界上种植面积最大种植量最广泛的粮食作物是什么",
        "answer": "小麦"
    },
    {
        "question": "俗语“前人栽树”下一句是什么",
        "answer": "后人乘凉"
    },
    {
        "question": "俗语“吃得苦中苦”的下一句是什么",
        "answer": "方为人上人"
    },
    {
        "question": "太阳直射北回归线这天，也是一年当中白天最长的一天，在二十四节气中称之为什么",
        "answer": "夏至"
    },
    {
        "question": "地球上一共分为多少个时区",
        "answer": "24"
    },
    {
        "question": "世界著名默片喜剧作品《摩登时代》由哪位英国喜剧大师自编自导自演的",
        "answer": "卓别林"
    },
    {
        "question": "歌曲《夜上海》《天涯歌女》的原唱是哪位上海30年代女歌星",
        "answer": "周璇"
    },
    {
        "question": "著名散文《春》的作者是哪一位",
        "answer": "朱自清"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中“三英战吕布”的“三英”指的是哪三个人",
        "answer": "刘备张飞关羽"
    },
    {
        "question": "轮周唯达PK吴语晴"
    },
    {
        "question": "历史上的“武王伐纣”中的纣王是哪个朝代的国君",
        "answer": "商"
    },
    {
        "question": "程咬金是我国哪个朝代的开国名将",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "周星驰的电影中，由李健仁扮演的经典搞笑丑女形象叫什么名字",
        "answer": "如花"
    },
    {
        "question": "在电影《黄金大劫案》中把黄金化掉的化学液体是什么",
        "answer": "王水"
    },
    {
        "question": "哪一条著名的河，流经法国巴黎将城市分为了左岸和右岸",
        "answer": "塞纳河"
    },
    {
        "question": "被誉为“购物者的天堂”和“东方之珠”的城市是哪一个",
        "answer": "香港"
    },
    {
        "question": "我国在05年推行的网络游戏防沉迷系统是指未成年玩家游玩超过几个小时后会提出警示",
        "answer": "3小时"
    },
    {
        "question": "我国《献血法》规定，献血者两次献血间隔时间不得少于几个月",
        "answer": "六个月"
    },
    {
        "question": "里约热内卢是哪个国家的城市",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "温哥华是哪个国家的城市",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "中国球迷戏称为“大帝”的是哪位已退役的中国足球运动员",
        "answer": "李毅"
    },
    {
        "question": "足球比赛每半场45分钟结束之后，主裁判根据实际情况增加的额外比赛时间，专业说法称为什么",
        "answer": "伤停补时"
    },
    {
        "question": "古希腊神话中的太阳神叫什么",
        "answer": "阿波罗"
    },
    {
        "question": "古希腊神话中的海神叫什么",
        "answer": "波塞冬"
    },
    {
        "question": "成语“满招损”的下半句是什么",
        "answer": "谦受益"
    },
    {
        "question": "成语“千里之堤”的下半句是什么",
        "answer": "溃于蚁穴"
    },
    {
        "question": "大珠小珠落玉盘形容的是哪种乐器的声音",
        "answer": "琵琶"
    },
    {
        "question": "“低音吉他”又被称为什么",
        "answer": "贝斯"
    },
    {
        "question": "目前意大利俱乐部国际米兰的主场球衣上衣是由哪两个颜色组成的",
        "answer": "蓝黑"
    },
    {
        "question": "“三狮军团”指的是哪个国家的足球国家队",
        "answer": "英格兰"
    },
    {
        "question": "歌曲《我的中国心》的演唱者是谁",
        "answer": "张明敏"
    },
    {
        "question": "演唱了《阳光总在风雨后》.《城里的月光》的新加坡籍女歌手是谁",
        "answer": "许美静"
    },
    {
        "question": "俗话说“不以物喜”的下一句是什么",
        "answer": "不以已悲"
    },
    {
        "question": "刘备遗诏中，劝诫儿子的话语“勿以恶小而为之”的下一句是",
        "answer": "勿以善小而不为"
    },
    {
        "question": "我们通常用“242628”等数字指代自行车大小，那么这些数字指的是自行车哪个部件的尺寸",
        "answer": "车轮"
    },
    {
        "question": "欧码衬衫尺寸中，身高160-165对应S号，那么175-180对应什么号",
        "answer": "XL"
    },
    {
        "question": "加尔各答是哪个亚洲国家最大的城市",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "世界上地理纬度最高，同时也是跨经度最多的一个大洲是什么",
        "answer": "南极洲"
    },
    {
        "question": "俗话说“道高一尺”的下一句是什么",
        "answer": "魔高一丈"
    },
    {
        "question": "俗话说“靠山吃山”的下一句是什么",
        "answer": "靠水吃水"
    },
    {
        "question": "汽锅鸡以鸡肉滋嫩汤汁鲜美富于营养而广为流传，请问它是我国哪个省独有的高级风味菜",
        "answer": "云南省"
    },
    {
        "question": "《黄河大合唱》的作曲者是我国哪位近代著名作曲家",
        "answer": "冼星海"
    },
    {
        "question": "著名二胡曲《二泉映月》的作者是",
        "answer": "华彦钧（阿炳）"
    },
    {
        "question": "我国古代“战国七雄”是指齐楚燕韩魏秦和哪个国家",
        "answer": "赵国"
    },
    {
        "question": "历史上的三国指的是魏国蜀国和哪个国家",
        "answer": "吴国"
    },
    {
        "question": "开创“芸式唱腔”，代表作有《如果云知道》等歌曲的女歌手是谁",
        "answer": "许茹芸"
    },
    {
        "question": "红极一时的英文歌《Take me to your heart》是翻唱了张学友的哪首经典歌曲",
        "answer": "《吻别》"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中绰号是“黑旋风”的好汉叫什么",
        "answer": "李逵"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，丈八蛇矛是蜀国哪位大将的专属兵器",
        "answer": "张飞"
    },
    {
        "question": "我国桥梁史上著名的赵州桥修建于什么朝代",
        "answer": "隋朝"
    },
    {
        "question": "世界第一部茶叶专著《茶经》的作者是我国哪个朝代的",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "“出来混，迟早是要还的”是出自哪部香港警匪电影系列中的经典台词",
        "answer": "《无间道》"
    },
    {
        "question": "2010年因成功主演《山楂树之恋》国的静秋一角，成为新一代“谋女郎”的内地女演员是谁",
        "answer": "周冬雨"
    },
    {
        "question": "出自《增广贤文》，反映古代读书人专心学习，“两耳不闻窗外事”的下一句是",
        "answer": "一心只读圣贤书"
    },
    {
        "question": "我国的第一部诗歌总集是",
        "answer": "诗经"
    },
    {
        "question": "曾经和歌手张韶涵一同出演篮球偶像剧《MVP情人》的台湾男子组合是什么",
        "answer": "5566"
    },
    {
        "question": "偶像剧《转角遇到爱》中与大S搭档，饰演“秦朗”这一角色的是哪位全能台湾男艺人",
        "answer": "罗志祥"
    },
    {
        "question": "动画片《七龙珠》中谁的名字与我国一部经典名著中的主角名字一样",
        "answer": "孙悟空"
    },
    {
        "question": "在《名侦探柯南》中，长相与工藤新一十分相似，原名为黑羽快斗的怪盗是谁",
        "answer": "怪盗基德"
    },
    {
        "question": "国际比赛规定，马拉松跑的全程距离约为多少公里",
        "answer": "42公里"
    },
    {
        "question": "斯诺克台球中一共有多少颗红球",
        "answer": "15个"
    },
    {
        "question": "歌曲《新贵妃醉酒》中“马嵬坡下愿为真爱魂断红颜”中魂断的红颜是古代哪位美女",
        "answer": "杨玉环"
    },
    {
        "question": "出塞至匈奴与呼韩邪单于和新的是我国古代哪位美女",
        "answer": "王昭君"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中，杨过身边的神雕，衔前是跟承受哪位剑术高人的",
        "answer": "独孤求败"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中，虚竹的挚爱“梦姑”其实是哪一国的公主",
        "answer": "西夏国"
    },
    {
        "question": "世界足坛有“罗马王子”之称的是哪位意大利球星",
        "answer": "托蒂"
    },
    {
        "question": "2002年韩日世界杯上，巴西足球队“3R”指的是除了大小罗纳尔多两位球星之外，还有哪一位球星",
        "answer": "里瓦尔多"
    },
    {
        "question": "树上春树的哪一本春天恋爱小说，与披头士一首逸闻世界的歌曲同名",
        "answer": "挪威的森林"
    },
    {
        "question": "门城楼上左边的标语是“中华人民共和国万岁”，哪么右边的标语是什么",
        "answer": "世界人民大团结"
    },
    {
        "question": "学校倡导的“五爱教育”指的是“爱祖国爱人民爱科学爱社会主义”和什么",
        "answer": "爱劳动"
    },
    {
        "question": "我们说“君子报仇”的下半句是什么",
        "answer": "十年不晚"
    },
    {
        "question": "比喻彼此各有优缺点的俗语“尺有所短”的下半句是什么",
        "answer": "寸有所长"
    },
    {
        "question": "带领韩国队在2002年韩日世界杯足球赛上杀入四强的教练是谁",
        "answer": "希丁克"
    },
    {
        "question": "2002年韩日世界杯上，德国队8：0战胜沙特队的比赛中一人打进5球的球星是谁",
        "answer": "克洛泽"
    },
    {
        "question": "“无颜见江东父老”说的是楚汉之争当中的哪位名将",
        "answer": "项羽"
    },
    {
        "question": "鲁迅的小说《故乡》中，“项带银圈，手捏一柄钢叉”的儿时玩伴叫什么",
        "answer": "闰土"
    },
    {
        "question": "“人间四月芳菲尽，山寺桃花始盛开”是唐朝哪位诗人的诗句",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "秦观的《鹊桥仙》中“两情若是久长时”下一句是什么",
        "answer": "又岂在朝朝暮暮"
    },
    {
        "question": "动画片《宇宙巨人希曼》中希曼的坐骑是一匹什么动物",
        "answer": "老虎"
    },
    {
        "question": "动画片《灌篮高手》中樱木花道一直喜欢的女生叫什么名字",
        "answer": "赤木晴子"
    },
    {
        "question": "鱼肝油主要含有维生素A和哪种维生素",
        "answer": "维生素D"
    },
    {
        "question": "人体吸收营养物质的主要器官是什么",
        "answer": "肠道"
    },
    {
        "question": "匈牙利的首都是哪个城市",
        "answer": "布达佩斯"
    },
    {
        "question": "波兰的首都，也是波兰最大的城市是哪一个",
        "answer": "华沙"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，明教的中原总坛所在地在哪",
        "answer": "光明顶"
    },
    {
        "question": "在电视剧《射雕英雄传》中柯镇恶以及另外六位师兄妹被统称为什么",
        "answer": "江南七怪"
    },
    {
        "question": "五四新文化运动曾提出了一个口号，即所谓的“德先生”和“赛先生”，请问“赛先生”指的是什么",
        "answer": "科学"
    },
    {
        "question": "孙中山先生倡导的“三民主义”是指“民族”“民权”和什么",
        "answer": "民生"
    },
    {
        "question": "第一个举办奥运会的亚洲国家是哪个国家",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "2012年斯洛克世界锦标赛在哪个欧洲国家进行",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "与黄日华一同主演电视剧《义不容情》的香港男明星是谁",
        "answer": "温兆伦"
    },
    {
        "question": "电视剧《大时代》当中的经典形象“小犹太”是由哪位昔日的“香港玉女”所扮演的",
        "answer": "周慧敏"
    },
    {
        "question": "在明末清初郑成功赶走了哪个国家的殖民者收复了台湾",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "我国最长的内流河是",
        "answer": "塔里木河"
    },
    {
        "question": "在名著《水浒传》中，“花和尚”指的是哪位梁山好汉",
        "answer": "鲁智深"
    },
    {
        "question": "在名著《红楼梦》中，“心比天高，命比纸薄”说的是谁",
        "answer": "晴雯"
    },
    {
        "question": "被铁块击中腹部仍强忍剧痛将车停稳安全疏散乘客，被称为“杭州最美司机”的是谁",
        "answer": "吴斌"
    },
    {
        "question": "近期佳木斯市第19中学一名因舍身救学生而被网友称为“最美教师”的女老师叫什么",
        "answer": "张丽莉"
    },
    {
        "question": "以画圣母像成名，代表作有《西斯廷圣母》的意大利文艺复兴时期的画家是谁",
        "answer": "拉斐尔·圣齐奥"
    },
    {
        "question": "《睡莲》和《日出》是哪一个法国印象派画家代表人物的作品",
        "answer": "莫奈"
    },
    {
        "question": "新东方学校创始人，现任新东方教育科技集团董事长兼总裁是谁",
        "answer": "俞敏洪"
    },
    {
        "question": "新东方创始人，现创“真格”天使投资基金的人是谁",
        "answer": "徐小平"
    },
    {
        "question": "香港影星张家辉的现任妻子是哪一位知名女艺人",
        "answer": "关咏荷"
    },
    {
        "question": "在美国NBA有“小甜瓜”之称的现役著名球星是谁",
        "answer": "安东尼"
    },
    {
        "question": "海湾战争是以美国为首的多国联盟为恢复哪个国家的领土完整而对伊拉克进行的局部战争",
        "answer": "科威特"
    },
    {
        "question": "现任澳门特别行政区行政长官是谁",
        "answer": "崔世安"
    },
    {
        "question": "曹操的名作《龟虽寿》中“老骥伏枥”的下一句是什么",
        "answer": "志在千里"
    },
    {
        "question": "轮田达伟PK京晋"
    },
    {
        "question": "西印度群岛位于哪个大洋的西岸",
        "answer": "大西洋"
    },
    {
        "question": "七大洲中面积第二大的是哪个洲",
        "answer": "非洲"
    },
    {
        "question": "“知之为知之，不知为不知，是知也。”是古代的哪位大教育家对学生讲的话",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "“不以规矩，不能成方圆”是出自古代哪位著名儒家思想家之口",
        "answer": "孟子"
    },
    {
        "question": "我国法律规定年满多少周岁就有选举权和被选举权",
        "answer": "18岁"
    },
    {
        "question": "我国民航法规定，乘坐民航班机年满多少周岁的人不能购买儿童票",
        "answer": "12岁"
    },
    {
        "question": "演唱《桃花朵朵开》的马来西亚歌手陈庆祥的艺名是什么",
        "answer": "阿牛"
    },
    {
        "question": "斯坦·李的漫画中，男主角彼特帕克被哪种异化的昆早咬伤后变成了喷丝飞檐走壁的超级英雄",
        "answer": "蜘蛛"
    },
    {
        "question": "最新上映的大片《复仇者联盟》中，来自二战时期，身穿红白蓝三色战斗服，手拿盾牌的超级英雄是谁",
        "answer": "美国队长"
    },
    {
        "question": "陈子昂的《登幽州台歌》中“前不见古人”的后一句是什么",
        "answer": "后不见来者"
    },
    {
        "question": "王勃的《送杜少府之任蜀州》中“海内存知己”的下半句是什么",
        "answer": "天涯若比邻"
    },
    {
        "question": "机动车在道路上通告须要携带的有机动车行驶证，车牌，检验剑桥标志，强险标志和什么",
        "answer": "驾驶证/驾照"
    },
    {
        "question": "自动档汽车的停车档位上有字母“P”的标识，那么倒车档位上对应了哪个字母",
        "answer": "R"
    },
    {
        "question": "“戊戌变法”发生在清朝哪位皇帝在位时期",
        "answer": "光绪"
    },
    {
        "question": "中国历史上第一个女性统治者，也是刘邦的正配夫人是谁",
        "answer": "吕后/吕雉"
    },
    {
        "question": "“他说风雨中这点痛算什么，擦干泪不要怕至少我们还有梦”出自台湾歌手郑智化的哪首歌",
        "answer": "《水手》"
    },
    {
        "question": "创作并演唱了《凡人歌》《真心英雄》等的是台湾的哪一位华语流行乐教父",
        "answer": "李宗盛"
    },
    {
        "question": "在荆轲刺秦王出发时所歌“风萧萧兮易水寒”的下一句是什么",
        "answer": "壮士一去兮不复"
    },
    {
        "question": "李白的诗歌“云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓”",
        "answer": "牡丹花"
    },
    {
        "question": "位于美国加州，现在也常用来指代美国大片，是哪一个著名的影视旅游基地",
        "answer": "好莱坞"
    },
    {
        "question": "位于纽约，美国戏剧和音乐剧的重要发扬地，也成了音乐剧的代名词是哪条著名街道",
        "answer": "百老汇"
    },
    {
        "question": "我们常用俗语“不想当什么的士兵不是好士兵”来表达自己的远大志向",
        "answer": "将军/元帅"
    },
    {
        "question": "好朋友之间患难与共，常会说“有福同享”的下一句是什么",
        "answer": "有难同当"
    },
    {
        "question": "美国纽约市曼哈顿一条重要的南北向干道，且与一款世界知名香水同名的街道叫什么",
        "answer": "第五大道"
    },
    {
        "question": "著名的香榭丽舍大街（爱丽舍田园大街）是位于欧洲的哪个城市",
        "answer": "巴黎"
    },
    {
        "question": "在《铁甲钢拳》中，12岁男孩的父亲原先是什么运动项目的运动员",
        "answer": "拳击"
    },
    {
        "question": "江苏卫视热映的电视剧《金太狼的幸福生活》中，主角金亮是哪一科的医生",
        "answer": "妇产科"
    },
    {
        "question": "叉烧是我国哪个省的特色肉制品",
        "answer": "广东省"
    },
    {
        "question": "龙抄手是源于哪个省的著名小吃",
        "answer": "四川省"
    },
    {
        "question": "代表作品《下沙》《诗人的眼泪》是哪位台湾创作型歌手",
        "answer": "游鸿明"
    },
    {
        "question": "“如果大海能够带走我的哀愁，就像带走每条河流”这首《大海》是由哪位台湾歌手演唱",
        "answer": "张雨生"
    },
    {
        "question": "普通话是以哪一个城市的语音作为标准音的",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "中国的成语，是少由几个汉字组成",
        "answer": "3个"
    },
    {
        "question": "文学评论家金圣叹曾说：“少不读水浒”，后半句，老不读什么书",
        "answer": "《三国演义》"
    },
    {
        "question": "来自于莎士比亚戏剧中人物，我们常说“一千个读者眼中就有一千个谁",
        "answer": "”哈姆雷特"
    },
    {
        "question": "“妖精，妖精，快还我爷爷！”是哪部国产动画片的经典台词",
        "answer": "葫芦娃"
    },
    {
        "question": "动画片《哆啦A梦》中小叮当最爱的食物是",
        "answer": "铜锣烧"
    },
    {
        "question": "“你是我心中最美的云彩”这句歌词是出自凤凰传奇的哪首被网友封为“2012年神曲”的歌曲",
        "answer": "最炫民族风"
    },
    {
        "question": "被称为“日本第一国民女子天团”的女子音乐团体叫什么",
        "answer": "AKB48"
    },
    {
        "question": "凤梨指的是我们常说的哪种水果",
        "answer": "菠萝"
    },
    {
        "question": "车厘子就是我们所说的哪种水果",
        "answer": "樱桃"
    },
    {
        "question": "法国在2002年欧元发行之前的使用的法定货币的单位是什么",
        "answer": "法郎"
    },
    {
        "question": "英国虽然是欧盟的成员国，但尚未加入欧元区，仍然使用的货币单位名称是什么",
        "answer": "英磅"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中的“青翼蝠王”本名是什么",
        "answer": "韦一笑"
    },
    {
        "question": "“里拉”是曾经是哪个欧洲国家的货币单位名称",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "“JPY”是指哪个亚洲国家的外汇英文简称",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "卡卡在皇家马德里足球俱乐部的球衣是几号",
        "answer": "8号"
    },
    {
        "question": "中国冬奥历史上的首位冠军得主，是哪一位著名的女子短道速滑运动员",
        "answer": "杨扬"
    },
    {
        "question": "荷兰的首都是哪个城市",
        "answer": "赫尔辛基"
    },
    {
        "question": "乾隆皇帝把位于山东的什么泉称为“天下第一泉”",
        "answer": "趵突泉"
    },
    {
        "question": "有“人间天堂”“东方威尼斯”美誉的是我国江苏省的哪座城市",
        "answer": "苏州"
    },
    {
        "question": "全世界有四大著名时装周，分别在四个国际大都市举行，分别是米兰伦敦纽约和哪个城市",
        "answer": "巴黎"
    },
    {
        "question": "2008年奥运会开幕式上分别用中文英语和哪门语言进行解说",
        "answer": "法语"
    },
    {
        "question": "明朝哪一位皇帝为了迁都北京而在北京开始建造故宫",
        "answer": "朱棣"
    },
    {
        "question": "明朝的首都在今天叫南京，而在当时叫什么",
        "answer": "应天"
    },
    {
        "question": "贾岛的名诗《寻隐者不遇》中“松下问童子”的下一句是什么",
        "answer": "言师采药去"
    },
    {
        "question": "朱芳雨王仕鹏是CBA哪个省的球队",
        "answer": "广东"
    },
    {
        "question": "“大鸟”是昔日哪位NBA巨星的外号",
        "answer": "拉里伯德"
    },
    {
        "question": "形容学问广博，无所不知，我们通常会说：“上知天文”的下半句是什么",
        "answer": "下知地理"
    },
    {
        "question": "俗语“一分耕耘”的下半句是什么",
        "answer": "一分收获"
    },
    {
        "question": "西方的感恩节起源于哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "合十礼是起源于哪个亚洲国家的礼仪",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "动漫《名侦探柯南》中，毛利兰是哪项武术运动的高手",
        "answer": "空手道"
    },
    {
        "question": "“皮卡丘”是哪一部动画片中的动漫形象",
        "answer": "《宠物小精灵》"
    },
    {
        "question": "“五千年的风和雨藏了多少梦，黄色的脸黑色的眼不变是笑容”这是由刘德华演唱的哪首歌",
        "answer": "《中国人》"
    },
    {
        "question": "“五十六个民族五十六支花，五十六族兄弟姐妹是一家”这是由宋祖英演唱的哪首歌",
        "answer": "《爱我中华》"
    },
    {
        "question": "“问苍茫大地，谁主沉浮",
        "answer": "”是哪位传人的豪言壮语"
    },
    {
        "question": "第一位踏上月球的人是美国的哪位宇航员",
        "answer": "阿姆斯特朗"
    },
    {
        "question": "英文缩写Dr除了有医生的意思外，还是对哪种学位的缩写",
        "answer": "博士"
    },
    {
        "question": "我们常说的“白衣天使”一般形容的是哪类职业的人",
        "answer": "护士"
    },
    {
        "question": "我们俗称的“水银”的化学名叫什么",
        "answer": "汞"
    },
    {
        "question": "化学元素周期表的第一位是什么元素",
        "answer": "氢"
    },
    {
        "question": "所谓“巴以冲突”指的是以色列和哪个国家之间的冲突",
        "answer": "巴勒斯坦"
    },
    {
        "question": "美国在2003年以武力推翻的伊拉克政府领导人是谁",
        "answer": "萨达姆"
    },
    {
        "question": "歌曲《快乐崇拜》是张韶涵和哪位台湾男歌星的对唱歌曲",
        "answer": "潘玮柏"
    },
    {
        "question": "《我很丑可是我很温柔》《我是一只小小鸟》是哪位知名男歌手的成名歌曲",
        "answer": "赵传"
    },
    {
        "question": "被誉为中国的“九球天后”的台球球星是谁",
        "answer": "潘晓婷"
    },
    {
        "question": "有“台球皇帝”之称的苏格兰职业斯诺克选手是谁",
        "answer": "史蒂芬·亨得利"
    },
    {
        "question": "著有《飞鸟集》并成为第一个获得诺贝尔文学奖的亚洲人是哪位印度诗人",
        "answer": "泰戈尔"
    },
    {
        "question": "“幸福的家庭是相同的，不幸的家庭各有各的不同”是哪位俄国著名作家的著作《安娜卡列尼娜》",
        "answer": "列夫托尔斯泰"
    },
    {
        "question": "荷兰的国花是什么花",
        "answer": "郁金香"
    },
    {
        "question": "菊花是亚洲哪个国家的皇室和贵族的象征",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "成语“养兵千日”的下半句是什么",
        "answer": "用兵一时"
    },
    {
        "question": "成语“前事不忘”的下半句是什么",
        "answer": "后事之师"
    },
    {
        "question": "俗称万能供血者的是什么血型的人",
        "answer": "O型"
    },
    {
        "question": "燃烧需要的三个条件是可燃物着火点和什么",
        "answer": "氧气"
    },
    {
        "question": "“虎门销烟”的清朝钦差大臣是",
        "answer": "林则徐"
    },
    {
        "question": "清末“康梁变法”中的“康”指的是康有为，“梁”指的是谁",
        "answer": "梁启超"
    },
    {
        "question": "宋代诗人叶绍翁的诗词《游园不值》中“春色满园关不住”的下一句是",
        "answer": "一枝红杏出墙来"
    },
    {
        "question": "李白诗作中的著名诗句“抽刀断水水更流”的下一句是什么",
        "answer": "举杯销愁愁更愁"
    },
    {
        "question": "著名日本漫画《灌篮高手》的作者是哪位漫画家",
        "answer": "井上雄彦"
    },
    {
        "question": "著名日本漫画《圣斗士星矢》的作者是哪位漫画家",
        "answer": "车田正美"
    },
    {
        "question": "美国的全称是什么",
        "answer": "美利坚合众国"
    },
    {
        "question": "联合国的英文缩写是由哪两个英文字母组成的",
        "answer": "UN"
    },
    {
        "question": "是哪位网络歌手以一首《爱情买卖》走红网络，红遍大街小巷",
        "answer": "慕容晓晓"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》里，孙权许配给刘备的妹妹叫什么",
        "answer": "孙尚香"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中“青龙偃月刀”是蜀国哪位大将所用的专属兵器",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "2002年足球世界杯由日本和哪个国家一同承办",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "男子体操全能比赛一共有多少个项目",
        "answer": "6项"
    },
    {
        "question": "欧洲国家匈牙利的首都是哪个城市",
        "answer": "布达佩斯"
    },
    {
        "question": "欧洲的哪座城市举行了世界气候变化大会",
        "answer": "哥本哈根"
    },
    {
        "question": "轮刘昱PK李静"
    },
    {
        "question": "都德的文章《最后一课》中说哪国语言是“世界上最美的语言”",
        "answer": "法语"
    },
    {
        "question": "“李雷和韩梅梅”是出自哪个科目的教科书",
        "answer": "英语"
    },
    {
        "question": "“自古华山一条路”中，华山在我国哪个省",
        "answer": "陕西"
    },
    {
        "question": "中国道教发源地之一的青城山在哪个省",
        "answer": "四川"
    },
    {
        "question": "《喜羊羊与灰太狼》中，灰太狼与红太郎的儿子叫什么",
        "answer": "小灰灰"
    },
    {
        "question": "动画片《美少女战士》中水冰月最经典的一句台词是",
        "answer": "我要代表月亮消灭你们"
    },
    {
        "question": "与郎朗齐名，第一位获得肖邦国际钢琴大赛冠军的中国钢琴家是谁",
        "answer": "李云迪"
    },
    {
        "question": "为周杰伦的《青花瓷》《东风破》作词，被誉为杰伦御用作词人的是谁",
        "answer": "方文山"
    },
    {
        "question": "古诗“对酒当歌”的下一句是",
        "answer": "人生几何"
    },
    {
        "question": "我们常说大户人家的小姐“大门不出”，下一句是什么",
        "answer": "二门不迈"
    },
    {
        "question": "南派三叔的代表作是哪部畅销百万册的悬疑推理小说",
        "answer": "盗墓笔记"
    },
    {
        "question": "郭敬明在2006年创办的流行青春题材的杂志叫什么",
        "answer": "最小说"
    },
    {
        "question": "范仲淹名篇《岳阳楼记》中的岳阳楼在我国哪个省",
        "answer": "湖南"
    },
    {
        "question": "唐代文学家王勃笔下的滕王阁在我国哪个省",
        "answer": "江西"
    },
    {
        "question": "戊戌变法又被称作“康梁变法”，那么其中的“康”指的是谁",
        "answer": "康有为"
    },
    {
        "question": "由李鸿章创立，中国第一支近代化海军舰队叫什么",
        "answer": "北洋水师"
    },
    {
        "question": "近期上映的由威尔.史密斯和汤米.李.琼斯主演的电影叫什么",
        "answer": "黑衣人3"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《功夫》中，元秋饰演的“猪笼城寨”的强势女房东叫什么",
        "answer": "包租婆"
    },
    {
        "question": "圆周率通常以哪个符号表示",
        "answer": "π"
    },
    {
        "question": "重力加速度精确到小数点后1位的情况下值是每秒几点几米",
        "answer": "98"
    },
    {
        "question": "小说《鲁滨逊漂流记》中，鲁滨逊救下的野人叫什么",
        "answer": "星期五"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，杨康的生父叫什么名字",
        "answer": "杨铁心"
    },
    {
        "question": "哪个欧洲国家的大部分国土在“亚平宁半岛”上",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "双子塔.云顶山.热浪岛是哪个亚洲国家的旅游胜地",
        "answer": "马来西亚"
    },
    {
        "question": "建于晚清的三江师范学堂是南京大学.东南大学.南京师范大学等高等学府的前身，这些学校今年迎来多少周年校庆",
        "answer": "110"
    },
    {
        "question": "河姆渡原始居民生活在我国什么江河流域",
        "answer": "长江"
    },
    {
        "question": "长江入海口在我国哪个城市",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "哪种美容产品上会印有SPFPA+等字样",
        "answer": "防晒霜"
    },
    {
        "question": "哪种发源于德国科隆的香水，因为含香精量比较少味道清淡而深受全球男士喜爱",
        "answer": "古龙水"
    },
    {
        "question": "出自论语“知之为知之”的下一句是",
        "answer": "不知为不知"
    },
    {
        "question": "俗话说“江山易改”的下一句是什么",
        "answer": "本性难移"
    },
    {
        "question": "网球四大满贯中，哪个赛事比赛场地是红土场地",
        "answer": "法网"
    },
    {
        "question": "著名运动员夫妇申雪赵宏博，是哪个项目的冬奥会冠军",
        "answer": "花样滑冰"
    },
    {
        "question": "世界上最大的淡水湖是",
        "answer": "苏必利尔湖"
    },
    {
        "question": "世界上最深的湖泊是",
        "answer": "贝加尔湖"
    },
    {
        "question": "“六月飞雪”这一典故出自关汉卿的哪部戏剧",
        "answer": "窦娥冤"
    },
    {
        "question": "赵本山是哪项东北传统戏曲艺术的非物质文化遗产传承人",
        "answer": "二人转"
    },
    {
        "question": "刘镇伟导演的电影《东成西就》中，哪位男影星饰演了“欧阳锋”一角",
        "answer": "梁朝伟"
    },
    {
        "question": "赵宝刚版《永不瞑目》中饰演肖童的男明星是谁",
        "answer": "陆毅"
    },
    {
        "question": "张作霖之子，人称“少帅”的是谁",
        "answer": "张学良"
    },
    {
        "question": "宋氏三姐妹中，谁嫁给了富甲天下的孔祥熙",
        "answer": "宋霭龄"
    },
    {
        "question": "凯丽金的名曲《回家》《夜莺》《伴我一生》是由哪种乐器演奏的",
        "answer": "萨克斯"
    },
    {
        "question": "被誉为中国舞蹈界的奥斯卡，国内级别最高的青少年舞蹈比赛叫什么杯",
        "answer": "桃李杯"
    },
    {
        "question": "电影《大话西游》中，周星驰饰演的角色未变身前叫什么",
        "answer": "至尊宝"
    },
    {
        "question": "由布拉德皮特和安吉丽娜朱莉联袂主演的悬疑特工电影叫什么",
        "answer": "史密斯夫妇"
    },
    {
        "question": "有“交响乐之父”称号，维也纳古典音乐派第一位代表人物是谁",
        "answer": "海顿"
    },
    {
        "question": "创作《勃兰登堡协奏曲》，被誉为“西方音乐之父”的是谁",
        "answer": "巴赫"
    },
    {
        "question": "驴肉火烧是起源于哪个省的美食",
        "answer": "河北"
    },
    {
        "question": "肠粉.虾饺.蛋挞是我国哪个省的特色小吃",
        "answer": "广东"
    },
    {
        "question": "《隆中对》记载了刘备和谁的谈话内容",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "南北朝时期，代父从军的女英雄是谁",
        "answer": "花木兰"
    },
    {
        "question": "当今世界上拥有金唱片最多的钢琴演奏家是",
        "answer": "理查德克莱德曼"
    },
    {
        "question": "诞生于1898年意大利那不勒斯，帕瓦罗蒂最广为传唱的代表作是",
        "answer": "我的太阳"
    },
    {
        "question": "李清照的词《一剪梅》中，“才下眉头”下一句是什么",
        "answer": "却上心头"
    },
    {
        "question": "李清照《如梦令》中，“争渡争渡”后一句是什么",
        "answer": "惊起一滩鸥鹭"
    },
    {
        "question": "世界上最长的山脉叫什么",
        "answer": "安第斯山脉"
    },
    {
        "question": "中国唯一一个因皇帝尊号得名的是哪个城市",
        "answer": "秦皇岛"
    },
    {
        "question": "抗日战争中的运输生命线滇缅公路，是从我国的哪个省通往缅甸",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "东北第一高山，也是中国和朝鲜的界山长白山在哪个省",
        "answer": "吉林"
    },
    {
        "question": "1996年奥运会上点燃主火炬的阿里是美国哪个项目的传奇运动员",
        "answer": "拳击"
    },
    {
        "question": "杨昊.赖亚文.王一梅是哪个体育项目的国家队名将",
        "answer": "排球"
    },
    {
        "question": "历时29年的“开元盛世”是唐朝哪位皇帝治下的盛世局面",
        "answer": "唐玄宗"
    },
    {
        "question": "作家二月河原著，由陈道明主演的电视剧描绘的是哪位皇帝的故事",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "“请不要这样的看着我”，我的脸会变成红苹果“是徐怀钰的哪首歌曲的歌词",
        "answer": "我是女生"
    },
    {
        "question": "“常常责怪自己当初不应该，常常后悔没有把你留下来”是台湾歌手迪克牛仔的什么歌",
        "answer": "有多少爱可以重来"
    },
    {
        "question": "英国由英格兰苏格兰和哪两个地区组成",
        "answer": "威尔士和北爱尔兰"
    },
    {
        "question": "拥有九千多座酒庄，以生产葡萄酒闻名于世的法国港口城市叫什么",
        "answer": "波尔多"
    },
    {
        "question": "元朝时期哪一位著名的意大利人在中国生活了十多年被人熟知",
        "answer": "马可波罗"
    },
    {
        "question": "努尔哈赤割据辽东后建立的政权叫什么",
        "answer": "后金"
    },
    {
        "question": "托尼.布莱尔是哪个欧洲国家的首相",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "叶利钦是哪个欧洲国家的首任民选总统",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "体坛“常青树”瓦尔德内尔.瓷娃娃“福原爱”从事的是什么项目",
        "answer": "乒乓球"
    },
    {
        "question": "体坛双胞胎“李大双”“李小双”从事的是什么项目",
        "answer": "体操"
    },
    {
        "question": "鲁迅的作品《药》中，华老栓为了给儿子治病给他带血的什么食物",
        "answer": "馒头"
    },
    {
        "question": "鲁迅笔下的一位混迹于咸亨酒店.喜欢吃茴香豆的落魄书生叫什么",
        "answer": "孔乙己"
    },
    {
        "question": "由葛优.吕丽萍.侯耀华等主演，描写《人间指南》杂志社故事的情景喜剧叫什么",
        "answer": "编辑部的故事"
    },
    {
        "question": "由英达导演，宋丹丹.梁天.关凌等主演的中国第一部室内情景剧叫什么",
        "answer": "我爱我家"
    },
    {
        "question": "贾平凹最著名的描写当代知识分子生活的世情小说叫什么",
        "answer": "废都"
    },
    {
        "question": "由先锋话剧导演孟京辉执导，讲述主人公“马路”偏执地追求爱情的话剧叫什么",
        "answer": "恋爱的犀牛"
    },
    {
        "question": "大部分面积在北极圈内的世界第一大岛叫什么",
        "answer": "格陵兰岛"
    },
    {
        "question": "与非洲大陆隔海相望，非洲第一大岛国，并有同名电影国家叫什么",
        "answer": "马达加斯加"
    },
    {
        "question": "我国球员孙继海曾经效力的曼城队是哪个欧洲国家的足球俱乐部",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "我国球员蒿俊闵曾经效力的沙尔克04队是哪个欧洲国家的足球俱乐部",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "“士别三日当刮目相待”说的哪位吴国名将",
        "answer": "吕蒙"
    },
    {
        "question": "因抗击匈奴屡立战功而得名“飞将军”的人是谁",
        "answer": "李广"
    },
    {
        "question": "世界上岛屿最多的海是",
        "answer": "爱琴海"
    },
    {
        "question": "旧称锡兰，以盛产红茶闻名的如今的哪个亚洲国家",
        "answer": "斯里兰卡"
    },
    {
        "question": "王之涣的诗歌《凉州词》中“羌笛何须怨杨柳”的下一句是",
        "answer": "春风不度玉门关"
    },
    {
        "question": "诗词《蒹葭》中“蒹葭苍苍，白露为霜”的下一句是",
        "answer": "所谓伊人，在水一方"
    },
    {
        "question": "《荷马史诗》由哪两部长篇史诗组成",
        "answer": "《伊利亚特》和《奥德赛》"
    },
    {
        "question": "“昔人已乘黄鹤去，此地空余黄鹤楼”出自哪位唐代诗人的作品",
        "answer": "崔灏"
    },
    {
        "question": "黄仁宇有一本书围绕公元1587的明代历史展开，这本书是",
        "answer": "万历十五年"
    },
    {
        "question": "丁玲的哪部农村题材长篇小说荣获斯大林文学奖",
        "answer": "太阳照在桑干河上"
    },
    {
        "question": "人体呼吸系统由呼吸道和什么脏器组成",
        "answer": "肺"
    },
    {
        "question": "在化学试验中，水通电可以制成两种气体，他们是氢气和什么气体",
        "answer": "氧气"
    },
    {
        "question": "“都一处”是以做烧麦文明京城的百年老店，这个名字是由哪位清朝皇帝亲笔赐匾",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "《三字经》中，谁四岁就懂得让梨",
        "answer": "孔融"
    },
    {
        "question": "“麻屋子，红帐子，里面住了个白胖子”是形容的哪种坚果",
        "answer": "花生"
    },
    {
        "question": "我们吃的莲蓬是哪种水生草本花卉的果实",
        "answer": "荷花"
    },
    {
        "question": "“大山的子孙哟，爱太阳咯”是李琼的哪首歌",
        "answer": "山路十八弯"
    },
    {
        "question": "《说句心里话》《小白杨》是哪位中国著名歌唱家的代表作",
        "answer": "郁钧剑"
    },
    {
        "question": "钟乳石的主要成分是什么",
        "answer": "碳酸钙"
    },
    {
        "question": "形成地球温室效应最主要的气体",
        "answer": "二氧化碳"
    },
    {
        "question": "月发行量超过千万册，有“中国人的心灵读本”“中国第一期刊品牌”称号的杂志是什么",
        "answer": "读者"
    },
    {
        "question": "以通俗情感故事为主要内容，近期谋求上市的中国著名期刊叫什么",
        "answer": "知音"
    },
    {
        "question": "邓超和孙俪是因为哪部军旅题材爱情故事电视剧而结缘",
        "answer": "《幸福像花儿一样》"
    },
    {
        "question": "孙海英和吕丽萍是因为哪部军旅题材电视剧而结缘",
        "answer": "《激情燃烧的岁月》"
    },
    {
        "question": "电视剧《西游记》中猪八戒的法号是什么",
        "answer": "悟能"
    },
    {
        "question": "电视剧《西游记》中沙和尚的法号是什么",
        "answer": "悟净"
    },
    {
        "question": "白居易的《琵琶行》中，“同是天涯沦落人”的下一句是什么",
        "answer": "相逢何必曾相识"
    },
    {
        "question": "NBA火箭队曾经的“MM”组合中一个M代表姚明，另一个M代表谁",
        "answer": "麦迪"
    },
    {
        "question": "奥斯卡影片《肖申克的救赎》中黑人男主角名叫什么",
        "answer": "摩根弗里曼"
    },
    {
        "question": "今年获得格莱美金曲奖的阿黛尔的单曲是",
        "answer": "《rolling in the deep》"
    },
    {
        "question": "轮付曦PK刘奚子"
    },
    {
        "question": "十二生肖中排在龙前面一位的动物是什么",
        "answer": "兔"
    },
    {
        "question": "十二生肖中排在龙后面一位的动物是什么",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "网络用语“北鼻”是哪个英文单词的音译",
        "answer": "baby"
    },
    {
        "question": "网络中常用的词“麻豆”是表示在网络中做什么职业的人",
        "answer": "模特"
    },
    {
        "question": "小明与镜子相隔三米，那么小明与镜中的“小明”之间的距离是多少米",
        "answer": "6"
    }
];